(this.webpackJsonpquiz=this.webpackJsonpquiz||[]).push([[0],{34:function(o,e,a){o.exports=a(60)},58:function(o,e,a){},60:function(o,e,a){"use strict";a.r(e);var i=a(0),n=a.n(i),r=a(13),t=a.n(r),s=a(11),w=a(4),d=a(61),z=function(){return n.a.createElement(d.a,{className:"text-center"},n.a.createElement("p",null,"Wybierz quiz:"),n.a.createElement("div",{className:"d-flex flex-column homepage-btns"},n.a.createElement(s.b,{to:"/test1",className:"btn btn-info "},"Test 1"),n.a.createElement(s.b,{to:"/test4",className:"btn btn-info mt-3 visible"},"Test 4"),n.a.createElement(s.b,{to:"/test5",className:"btn btn-info mt-3"},"Test 5"),n.a.createElement(s.b,{to:"/mix",className:"btn btn-info mt-3"},"Wymieszane pytania"),n.a.createElement("button",{className:"btn btn-warning mt-5 visible",onClick:function(){return window.location.href="/"}},"Od\u015bwie\u017c pytania")))},c=[{id:0,questionText:"W my\u015bl przepis\xf3w Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/2031 cebule tulipan\xf3w s\u0105:",answers:["Produktem ro\u015blinnym","Przedmiotem","Ro\u015blin\u0105"],goodAnswerId:2},{id:1,questionText:"Ro\u015blinami w my\u015bl przepis\xf3w Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/2031 nie s\u0105:",answers:["Zrazy jab\u0142oni","Nasiona pomidora","Suszone owoce r\xf3\u017cy"],goodAnswerId:2},{id:2,questionText:"Agrofag kwarantannowy dla Unii to:",answers:["Agrofag kt\xf3ry, mo\u017ce by\u0107 przemieszczany tylko na niewielkie odleg\u0142o\u015bci na terytorium Unii","Agrofag kt\xf3ry, nie mo\u017ce by\u0107 wprowadzany, przemieszczany ani utrzymywany, rozmna\u017cany lub uwalniany na terytorium Unii","Ka\u017cdy agrofag wyst\u0119puj\u0105cy na terenie Unii"],goodAnswerId:1},{id:3,questionText:"Ro\u015bliny oznaczaj\u0105:",answers:["\u017bywe ro\u015bliny oraz \u017cywe cz\u0119\u015bci ro\u015blin","Wy\u0142\u0105cznie ro\u015bliny do sadzenia lub przesadzania","Ka\u017cdy materia\u0142 lub przedmiot, kt\xf3ry mo\u017ce by\u0107 siedliskiem agrofag\xf3w"],goodAnswerId:0},{id:4,questionText:"Paszport ro\u015blin jest:",answers:["Etykiet\u0105 handlow\u0105 ro\u015blin znajduj\u0105cych si\u0119 w sprzeda\u017cy","Etykiet\u0105 handlow\u0105 stosowan\u0105 w przypadku wyprowadzania ro\u015blin poza UE","Urz\u0119dow\u0105 etykiet\u0105 stosowan\u0105 w przypadku przemieszczania ro\u015blin na terytorium Unii, po\u015bwiadczaj\u0105c\u0105 zgodno\u015b\u0107 z okre\u015blonymi wymogami"],goodAnswerId:2},{id:5,questionText:"Podmioty profesjonalne nie mog\u0105 wprowadza\u0107 lub przemieszcza\u0107 na terytorium Unii, na ro\u015blinach przeznaczonych do sadzenia:",answers:["Agrofag\xf3w kwarantannowych i regulowanych agrofag\xf3w niekwarantannowych dla Unii (RNQP)","Tylko agrofag\xf3w priorytetowych","Wszelkich agrofag\xf3w bez wyj\u0105tku"],goodAnswerId:0},{id:6,questionText:"Co oznacza poj\u0119cie \u201eupowa\u017cniony podmiot\u201d, stosowane w przepisach Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (WE) nr 2016/2031?",answers:["Oznacza zarejestrowany podmiot upowa\u017cniony przez w\u0142a\u015bciwy organ do wydawania \u015bwiadectw fitosanitarnych","Oznacza osob\u0119 wydaj\u0105c\u0105 decyzje administracyjne","Oznacza zarejestrowany podmiot upowa\u017cniony przez w\u0142a\u015bciwy organ do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:7,questionText:"Kod identyfikacyjny na paszporcie ro\u015blin oznacza:",answers:["Numer Identyfikacji Podatkowej","Kod literowy, liczbowy lub alfanumeryczny, kt\xf3ry identyfikuje przesy\u0142k\u0119, parti\u0119 lub jednostk\u0119 handlow\u0105, wykorzystywany do cel\xf3w identyfikacji","Numer rejestracyjny podmiotu"],goodAnswerId:1},{id:8,questionText:"U\u017cytkownikiem ostatecznym jest ka\u017cda osoba:",answers:["Nabywaj\u0105ca ro\u015bliny lub produkty ro\u015blinne do sprzeda\u017cy detalicznej","Nabywaj\u0105ca ro\u015bliny lub produkty ro\u015blinne w niewielkich ilo\u015bciach w celu ich odsprzeda\u017cy na rynku lokalnym","Nabywaj\u0105ca ro\u015bliny lub produkty ro\u015blinne na w\u0142asne potrzeby"],goodAnswerId:2},{id:9,questionText:"Agrofagi priorytetowe to:",answers:["Inaczej agrofagi regulowane","Wybrane agrofagi niekwarantannowe","Wybrane agrofagi kwarantannowe, kt\xf3rych potencjalne skutki gospodarcze, spo\u0142eczne lub \u015brodowiskowe ich wyst\u0119powania s\u0105 najbardziej dotkliwe dla terytorium Unii"],goodAnswerId:2},{id:10,questionText:"Czy dla regulowanych agrofag\xf3w niekwarantannowych (RNQP), mo\u017ce by\u0107 okre\u015blony dopuszczalny pr\xf3g wyst\u0119powania wy\u017cszy ni\u017c zero:",answers:["Jest niedopuszczalny","Tak, mo\u017ce, ale tylko w odniesieniu do wyst\u0119powania na ro\u015blinach doniczkowych","Tak, mo\u017ce"],goodAnswerId:2},{id:11,questionText:"Urz\u0119dowa etykieta po\u015bwiadczaj\u0105ca okre\u015blone wymogi oraz maj\u0105ca okre\u015blon\u0105 tre\u015b\u0107 i format, kt\xf3ra jest stosowana przy przemieszczaniu okre\u015blonych Ro\u015blin w Unii to:",answers:["Dokument przewozowy","\u015awiadectwo zdrowia ro\u015blin","Paszport ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:12,questionText:"Wybrane agrofagi kwarantannowe, na kt\xf3rych koncentruj\u0105 si\u0119 g\u0142\xf3wne dzia\u0142ania i kt\xf3re mog\u0105 wywo\u0142a\u0107 potencjalne skutki gospodarcze w Unii to:",answers:["Agrofagi warunkowe","Agrofagi regulowane","Agrofagi priorytetowe"],goodAnswerId:2},{id:13,questionText:"Podmioty upowa\u017cnione wydaj\u0105 paszporty ro\u015blin:",answers:["Dla dowolnych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w","Tylko w drodze odst\u0119pstwa","Tylko dla ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w, za kt\xf3re odpowiadaj\u0105"],goodAnswerId:2},{id:14,questionText:"W my\u015bl przepis\xf3w Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/2031 jednostk\u0105 handlow\u0105, jest:",answers:["Najmniejsza jednostka handlowa lub inna jednostka u\u017cytkowa maj\u0105ca zastosowanie na danym etapie wprowadzania do obrotu, kt\xf3ra mo\u017ce stanowi\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 partii","Miejsce, gdzie sprzedawane s\u0105 ro\u015bliny","Dzienne zestawienie zakupionych/sprzedanych towar\xf3w pochodzenia ro\u015blinnego"],goodAnswerId:0},{id:15,questionText:"W my\u015bl przepis\xf3w Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/2031 parti\u0105, jest:",answers:["Grupa ro\u015blin tego samego gatunku, niezale\u017cnie od ich wieku i pochodzenia","Jeden transport r\xf3\u017cnych gatunk\xf3w ro\u015blin, pochodz\u0105cych od tego samego podmiotu","Okre\u015blona liczba jednostek jednego towaru, kt\xf3ra charakteryzuje si\u0119 jednorodno\u015bci\u0105 sk\u0142adu, pochodzenia i innymi odpowiednimi elementami, stanowi\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 przesy\u0142ki."],goodAnswerId:2},{id:16,questionText:"Strefa chroniona ustanawiana jest w przypadku gdy agrofag kwarantannowy:",answers:["Nie jest znany z wyst\u0119powania na terytorium ca\u0142ej Unii Europejskiej","Wyst\u0119puje na terytorium Unii, lecz nie wyst\u0119puje na terytorium danego pa\u0144stwa UE lub jego cz\u0119\u015bci","Wyst\u0119puje w du\u017cym nasileniu na terytorium danego pa\u0144stwa UE, kt\xf3re ustanawia t\u0119 stref\u0119"],goodAnswerId:1},{id:17,questionText:"Paszporty ro\u015blin mog\u0105 by\u0107 wydawane przez:",answers:["Ka\u017cdego producenta ro\u015blin","Ka\u017cdy podmiot zarejestrowany w rejestrze podmiot\xf3w profesjonalnych","Podmiot profesjonalny, kt\xf3ry zosta\u0142 upowa\u017cniony przez wojew\xf3dzkiego inspektora do wydawania paszport\xf3w"],goodAnswerId:2},{id:18,questionText:"Wpis podmiotu do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych mo\u017ce by\u0107 dokonany:",answers:["Tylko jeden raz","Kilka razy, odr\u0119bnie dla ka\u017cdej z dzia\u0142ek, wykorzystywanych przez podmiot","Kilka razy w zale\u017cno\u015bci od rodzaju prowadzonych dzia\u0142alno\u015bci"],goodAnswerId:0},{id:19,questionText:"Zwolnienie podmiotu profesjonalnego z wpisu do rejestru ma miejsce, gdy:",answers:["Podmiot dostarcza wy\u0142\u0105cznie i bezpo\u015brednio u\u017cytkownikom ostatecznym ma\u0142e ilo\u015bci ro\u015blin produkt\xf3w ro\u015blinnych i innych przedmiot\xf3w w spos\xf3b inny ni\u017c w ramach sprzeda\u017cy na odleg\u0142o\u015b\u0107","Podmiot dostarcza wy\u0142\u0105cznie i bezpo\u015brednio u\u017cytkownikom ostatecznym ma\u0142e ilo\u015bci ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i innych przedmiot\xf3w w ramach sprzeda\u017cy internetowej","Podmiot przemieszcza ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i inne przedmioty na terenie powiatu tylko do jednego profesjonalnego podmiotu"],goodAnswerId:0},{id:20,questionText:"Czy podmiot profesjonalny, przemieszczaj\u0105cy na terenie UE ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i inne przedmioty, ma obowi\u0105zek rejestracji?",answers:["Nie","Tak, w ka\u017cdym przypadku","Tak, w przypadku gdy przemieszczane ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i inne przedmioty wymagaj\u0105 zaopatrzenia w paszport ro\u015blin"],goodAnswerId:0},{id:21,questionText:"Czy podmiot profesjonalny upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin musi by\u0107 zarejestrowany?",answers:["Tylko w okre\u015blonych przypadkach","Nie","Tak"],goodAnswerId:2},{id:22,questionText:"Czy podmiot profesjonalny wprowadzaj\u0105cy (importuj\u0105cy) do UE ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i inne przedmioty, dla kt\xf3rych wymagane jest \u015bwiadectwo fitosanitarne musi by\u0107 zarejestrowany?",answers:["Tylko w okre\u015blonych przypadkach","Nie","Tak"],goodAnswerId:2},{id:23,questionText:"Czy podmioty wpisane do dotychczasowego rejestru przedsi\u0119biorc\xf3w musz\u0105 ponownie sk\u0142ada\u0107 wniosek o rejestracj\u0119 lub aktualizacj\u0119 danych?",answers:["Nie musz\u0105 wnioskowa\u0107 o rejestracj\u0119, natomiast musz\u0105 zaktualizowa\u0107 stosowne dane","Nie musz\u0105 sk\u0142ada\u0107 wniosku o rejestracj\u0119 ani aktualizowa\u0107 danych","Musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o ponown\u0105 rejestracj\u0119"],goodAnswerId:0},{id:24,questionText:"W jakim terminie podmioty zarejestrowane w rejestrze przedsi\u0119biorc\xf3w na podstawie ustawy o ochronie ro\u015blin, zg\u0142aszaj\u0105 wniosek o aktualizacj\u0119 danych?",answers:["Do 31 grudnia 2019 r.","Do 31 lipca 2020 r.","Do 14 marca 2020 r."],goodAnswerId:2},{id:25,questionText:"Zarejestrowany podmiot, o ile ma to zastosowanie, aktualizuje dane dotycz\u0105ce u\u017cytkowanych nieruchomo\u015bci i dzia\u0142ek, typ\xf3w towar\xf3w, rodzin, rodzaj\xf3w lub gatunk\xf3w ro\u015blin, kt\xf3rych dotyczy dzia\u0142alno\u015b\u0107 podmiotu:",answers:["Do 30 kwietnia ka\u017cdego roku","Do 31 stycznia ka\u017cdego roku","Nie ma takiego obowi\u0105zku"],goodAnswerId:0},{id:26,questionText:"W przypadku zmiany danych obejmuj\u0105cych imi\u0119 i nazwisko, adres, dane kontaktowe, zarejestrowany podmiot profesjonalny ma obowi\u0105zek zaktualizowa\u0107 te zmiany:",answers:["Nie ma takiego obowi\u0105zku","Ka\u017cdorazowo, nie p\xf3\u017aniej ni\u017c 30 dni po zmianie danych","Do 31 stycznia nast\u0119pnego roku"],goodAnswerId:1},{id:27,questionText:"W przypadku zmiany danych obejmuj\u0105cych adres nieruchomo\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci lub typu towar\xf3w, rodzin, rodzaj\xf3w, gatunk\xf3w i produkt\xf3w ro\u015blinnych, kt\xf3rych dotyczy dzia\u0142alno\u015b\u0107, zarejestrowany podmiot ma obowi\u0105zek zaktualizowa\u0107 te zmiany:",answers:["Do 31 stycznia ka\u017cdego roku","Nie ma takiego obowi\u0105zku","Do 30 kwietnia ka\u017cdego roku"],goodAnswerId:2},{id:28,questionText:"Urz\u0119dowy numer rejestracyjny w rejestrze podmiot\xf3w profesjonalnych zawiera m.in:",answers:["REGON","Dwuliterowy kod pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego","NIP"],goodAnswerId:1},{id:29,questionText:"Warunkiem dokonania wpisu do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych jest z\u0142o\u017cenie do w\u0142a\u015bciwego organu:",answers:["Wniosku o rejestracj\u0119","O\u015bwiadczenia o rodzaju prowadzonej przez podmiot dzia\u0142alno\u015bci","Za\u015bwiadczenia o op\u0142aconym podatku od posiadanych nieruchomo\u015bci, na kt\xf3rych podmiot prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107"],goodAnswerId:0},{id:30,questionText:"Kto podlega wpisowi do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych?",answers:["Podmioty prowadz\u0105ce wy\u0142\u0105cznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 transportow\u0105","Podmioty upowa\u017cnione do wydawania paszport\xf3w","Podmioty prowadz\u0105ce wy\u0142\u0105cznie i bezpo\u015brednio sprzeda\u017c ma\u0142ych ilo\u015bci ro\u015blin odbiorcom ostatecznym"],goodAnswerId:1},{id:31,questionText:"Czy podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 importem oraz przemieszczaniem na terenie UE ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w wymagaj\u0105cych zaopatrzenia \u015bwiadectwo fitosanitarne lub w paszport ro\u015blin s\u0105 zobowi\u0105zane do dokonania wpisu do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych?",answers:["Tak","Tylko w przypadku, gdy istnieje realne zagro\u017cenie rozprzestrzenienia si\u0119 organizm\xf3w kwarantannowych","Nie"],goodAnswerId:0},{id:32,questionText:"Podmiot profesjonalny przemieszczaj\u0105cy na terenie UE sadzonki ro\u015blin ozdobnych musi we wniosku o rejestracj\u0119 okre\u015bli\u0107 rodziny, rodzaje lub gatunki ro\u015blin, kt\xf3re przemieszcza:",answers:["Nie","Tak, ale tylko na \u017c\u0105danie wojew\xf3dzkiego inspektora ochrony ro\u015blin i nasiennictwa","Tak"],goodAnswerId:2},{id:33,questionText:"W jakim przypadku podmioty, kt\xf3re prowadz\u0105 sprzeda\u017c ma\u0142ych ilo\u015bci ro\u015blin wy\u0142\u0105cznie odbiorcom ostatecznym, podlegaj\u0105 obowi\u0105zkowemu wpisowi do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych?",answers:["Tylko w przypadku, gdy wystawiaj\u0105 faktury na sprzedawane ro\u015bliny","Tylko w przypadku, gdy przedmiotem sprzeda\u017cy s\u0105 ro\u015bliny szczeg\xf3lnie podatne na pora\u017cenie organizmami kwarantannowymi","W przypadku gdy prowadz\u0105 sprzeda\u017c poprzez umowy zawierane na odleg\u0142o\u015b\u0107, np. drog\u0105 internetow\u0105"],goodAnswerId:2},{id:34,questionText:"Przez jaki okres czasu podmioty profesjonalne, kt\xf3rym dostarczono lub kt\xf3re dostarczy\u0142y ro\u015bliny podlegaj\u0105ce paszportowaniu, powinny prowadzi\u0107 rejestr identyfikowalno\u015bci?",answers:["Przez okres 2 lat po dniu, w kt\xf3rym dostarczono im dane ro\u015bliny lub po dniu w kt\xf3rym je dostarczy\u0142y","Podmioty te nie maj\u0105 obowi\u0105zku prowadzenia takiego rejestru","Przez co najmniej 3 lata po dniu, w kt\xf3rym dostarczono im dane ro\u015bliny lub po dniu w kt\xf3rym je dostarczy\u0142y"],goodAnswerId:2},{id:35,questionText:"W jakich przypadkach ocen\u0119 zdrowotno\u015bci do cel\xf3w wydania paszport\xf3w ro\u015blin przeprowadza WIORiN?",answers:["W przypadku, kiedy podmiot nie ma czasu wykona\u0107 kontroli","W bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie miejsca produkcji, gdy upowa\u017cniony podmiot nie ma do niego dost\u0119pu (np. dzia\u0142ka s\u0105siada) lub gdy istnieje podejrzenie wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego lub gdy paszporty wydaje WIORIN","W ka\u017cdym przypadku, kiedy osoba upowa\u017cniona do oceny jest nieobecna w pracy"],goodAnswerId:1},{id:36,questionText:"Co oznacza, \u017ce podmiot profesjonalny musi zapewni\u0107 identyfikowalno\u015b\u0107 jednostek handlowych?",answers:["Podmiot musi zapewni\u0107 charakterystyczne opakowanie dla ka\u017cdej przesy\u0142ki","Podmiot musi prowadzi\u0107 rejestr umo\u017cliwiaj\u0105cy okre\u015blenie od kogo pochodzi ka\u017cda jednostka handlowa oraz do jakiego podmiotu dostarczono ka\u017cd\u0105 jednostk\u0119 handlow\u0105","Podmiot musi gromadzi\u0107 tylko faktury zakupu ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:37,questionText:"Czy podmioty profesjonalne dostarczaj\u0105ce ro\u015bliny s\u0105 zobowi\u0105zane do posiadania procedur umo\u017cliwiaj\u0105cych zidentyfikowanie ich przemieszczania?",answers:["Tylko w przypadku przemieszczania ro\u015blin zielnych","Tak","Nie"],goodAnswerId:1},{id:38,questionText:"Paszport ro\u015blin mo\u017ce zosta\u0107 wydany dla ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i innych przedmiot\xf3w, w przypadku gdy:",answers:["Przemieszczane s\u0105 do pa\u0144stw trzecich","Ocena wykaza\u0142a, \u017ce spe\u0142niaj\u0105 one okre\u015blone wymogi","Pochodz\u0105 wy\u0142\u0105cznie ze strefy chronionej"],goodAnswerId:1},{id:39,questionText:"Upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin udzielane jest gdy podmiot spe\u0142nia m.in. nast\u0119puj\u0105cy warunek:",answers:["Przemieszcza ro\u015bliny do stref chronionych","Posiada wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do przeprowadzania ocen ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w, za kt\xf3re odpowiada","Posiada wykszta\u0142cenie ogrodnicze"],goodAnswerId:1},{id:40,questionText:"Kto jest odpowiedzialny za wydawanie paszport\xf3w ro\u015blin?",answers:["Upowa\u017cniony podmiot profesjonalny, a w drodze wyj\u0105tku w\u0142a\u015bciwy organ","Wy\u0142\u0105cznie w\u0142a\u015bciwy organ","Minister w\u0142a\u015bciwy ds. rolnictwa"],goodAnswerId:0},{id:41,questionText:"Jak\u0105 form\u0119 musi mie\u0107 paszport ro\u015blin?",answers:["Broszury","Wizyt\xf3wki","Widocznej etykiety lub mo\u017ce stanowi\u0107 element etykiety informacyjnej/handlowej, jednak musi by\u0107 wyra\u017anie wyodr\u0119bniony w stosunku do innych informacji zawartych w etykiecie"],goodAnswerId:2},{id:42,questionText:"Kto pobiera pr\xf3by do bada\u0144 laboratoryjnych w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania organizmu kwarantannowego?",answers:["Wojew\xf3dzki Inspektor Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa","Upowa\u017cniony podmiot profesjonalny","Laboratorium identyfikuj\u0105ce organizm kwarantannowy"],goodAnswerId:0},{id:43,questionText:"W jakim zakresie organ (WIORiN) udziela podmiotowi profesjonalnemu upowa\u017cnienia do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin?",answers:["Upowa\u017cnienie okre\u015bla, czy dotyczy ono ro\u015blin do sadzenia, czy sadzeniaka ziemniaka, czy DMO","Zakres upowa\u017cnienia do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin dotyczy tylko konkretnych grup asortymentowych np. ro\u015bliny doniczkowe","Udzielone upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin dotyczy konkretnych rodzin, rodzaj\xf3w lub gatunk\xf3w ro\u015blin oraz typ\xf3w towar\xf3w."],goodAnswerId:2},{id:44,questionText:"Kiedy organ (WIORiN) cofa upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin?",answers:["Kiedy w wyniku kontroli zostanie stwierdzone, \u017ce podmiot nie przestrzega przepis\xf3w dotycz\u0105cych zaopatrywania ro\u015blin w paszporty ro\u015blin lub ro\u015bliny, dla kt\xf3rych podmiot wyda\u0142 paszporty, nie spe\u0142niaj\u0105 wymaga\u0144 niezb\u0119dnych do ich wydania","Upowa\u017cnienie mo\u017ce by\u0107 cofni\u0119te, je\u015bli podmiot nie wykona, co najmniej trzy razy z rz\u0119du, zalece\u0144 pokontrolnych wydanych przez organ (WIORiN).","Nie mo\u017ce cofn\u0105\u0107 upowa\u017cnienia \u2013 upowa\u017cnienie traci moc z chwil\u0105 zmiany profilu dzia\u0142alno\u015bci podmiotu"],goodAnswerId:0},{id:45,questionText:"Czym mo\u017ce by\u0107 zast\u0105piony paszport ro\u015blin?",answers:["Nowym paszportem ro\u015blin","Dokumentem dostawcy wydanym na podstawie pierwotnego paszportu ro\u015blin dla danej jednostki handlowej","\u015awiadectwem zdrowia wydanym na podstawie pierwotnego paszportu ro\u015blin dla danej jednostki handlowej"],goodAnswerId:0},{id:46,questionText:"W jakim przypadku nale\u017cy uniewa\u017cni\u0107 paszport ro\u015blin, a w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci tak\u017ce usun\u0105\u0107 go z danej jednostki handlowej?",answers:["Je\u017celi jest on umieszczony w widocznym miejscu, jest czytelny oraz niemo\u017cliwa jest zmiana umieszczonych na nim informacji","Je\u017celi jest nieczytelny oraz mo\u017cliwa jest zmiana umieszczonych na nim informacji","Gdy istnieje podejrzenie wyst\u0119powania agrofaga niekwarantannowego"],goodAnswerId:1},{id:47,questionText:"Dokumentacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 oceny do cel\xf3w wydania paszport\xf3w ro\u015blin przechowuje si\u0119:",answers:["Przez okres co najmniej 3 lat","Przez okres 1 roku","Przechowywanie dokumentacji nie jest konieczne"],goodAnswerId:0},{id:48,questionText:"Paszport ro\u015blin wydaje si\u0119 dla okre\u015blonych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w:",answers:["Przemieszczanych na terytorium Unii Europejskiej","Przemieszczanych wy\u0142\u0105cznie do stref chronionych","Wywo\u017conych do pa\u0144stw trzecich"],goodAnswerId:0},{id:49,questionText:"Kto mo\u017ce wystawi\u0107 paszport ro\u015blin?",answers:["Podmioty profesjonalne posiadaj\u0105ce upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin","Wszyscy producenci ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w","Wszystkie podmioty profesjonalne produkuj\u0105ce ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub przedmioty"],goodAnswerId:0},{id:50,questionText:"W przypadkach nieprzestrzegania przez podmiot profesjonalny upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w na\u0142o\u017conych obowi\u0105zk\xf3w, w\u0142a\u015bciwy organ kt\xf3ry wyda\u0142 upowa\u017cnienie:",answers:["Nak\u0142ada kar\u0119 grzywny i zaleca usuni\u0119cie nieprawid\u0142owo\u015bci","Cofa upowa\u017cnienie w trybie natychmiastowym","Bezzw\u0142ocznie wprowadza \u015brodki maj\u0105ce na celu niedopuszczenie do utrzymywania si\u0119 nieprawid\u0142owo\u015bci"],goodAnswerId:2},{id:51,questionText:"Do przemieszczania ro\u015blin do sadzenia na terytorium UE niezb\u0119dne jest zaopatrzenie ich w:",answers:["\u015awiadectwo fitosanitarne","Za\u015bwiadczenie o stanie zdrowia","Paszport ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:52,questionText:"W jakim przypadku nie ma obowi\u0105zku zaopatrywania ro\u015blin w paszporty?",answers:["W przypadku sprzeda\u017cy ro\u015blin do sadzenia podmiotowi profesjonalnemu prowadz\u0105cemu dzia\u0142alno\u015b\u0107 w tym samym powiecie","W przypadku sprzeda\u017cy ro\u015blin do sadzenia przez Internet","W przypadku sprzeda\u017cy ro\u015blin doniczkowych przez sklep stacjonarny bezpo\u015brednio do ostatecznego u\u017cytkownika"],goodAnswerId:2},{id:53,questionText:"Jaka jest cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 kontroli urz\u0119dowych organu nadzoruj\u0105cego u podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do wydawania paszport\xf3w:",answers:["Co najmniej raz w roku, a w przypadku produkcji w kilku cyklach w roku, co najmniej raz w ka\u017cdym cyklu produkcyjnym","Co najmniej raz na trzy lata","Co najmniej raz w kwartale"],goodAnswerId:0},{id:54,questionText:"Co nale\u017cy zrobi\u0107 w przypadku dzielenia pierwotnej jednostki handlowej posiadaj\u0105cej paszport ro\u015blin na mniejsze jednostki handlowe w celu ich dalszej sprzeda\u017cy do kolejnych podmiot\xf3w profesjonalnych?",answers:["Pozostawi\u0107 pierwotny paszport przy kt\xf3rejkolwiek z nowych jednostek handlowych","Wyda\u0107 paszporty ro\u015blin dla ka\u017cdej nowej jednostki handlowej","Wyda\u0107 duplikat paszportu ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:55,questionText:"Podmiot profesjonalny, kt\xf3remu dostarczane s\u0105 ro\u015bliny prowadzi rejestr umo\u017cliwiaj\u0105cy temu podmiotowi:",answers:["Zidentyfikowanie tylko podmiot\xf3w profesjonalnych, kt\xf3re dostarcza\u0142y ro\u015bliny w bie\u017c\u0105cym kwartale","Zidentyfikowanie tylko podmiot\xf3w profesjonalnych, kt\xf3re dostarcza\u0142y ro\u015bliny b\u0119d\u0105ce aktualnie w sprzeda\u017cy","Zidentyfikowanie podmiot\xf3w profesjonalnych kt\xf3re dostarcza\u0142y ka\u017cd\u0105 jednostk\u0119 handlow\u0105 ro\u015blin do tego podmiotu"],goodAnswerId:2},{id:56,questionText:"Upowa\u017cnienia do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin udziela podmiotom profesjonalnym:",answers:["G\u0142\xf3wny Inspektor Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa","Minister w\u0142a\u015bciwy do spraw rolnictwa","Wojew\xf3dzki inspektor w\u0142a\u015bciwy ze wzgl\u0119du na miejsce prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci"],goodAnswerId:2},{id:57,questionText:"Paszporty ro\u015blin s\u0105 wydawane przez podmioty profesjonalne pod nadzorem:",answers:["G\u0142\xf3wnego Inspektora Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa","W\u0142a\u015bciwych instytut\xf3w naukowych","W\u0142a\u015bciwego ze wzgl\u0119du na miejsce prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci Wojew\xf3dzkiego Inspektora Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa"],goodAnswerId:2},{id:58,questionText:"Podmioty upowa\u017cnione wydaj\u0105 paszporty ro\u015blin dla:",answers:["Ro\u015blin, kt\xf3re s\u0105 kontrolowane przez Inspekcj\u0119","Ro\u015blin, produkt\xf3w i towar\xf3w, za kt\xf3re odpowiadaj\u0105","Ro\u015blin, kt\xf3re b\u0119d\u0105 eksportowane poza Uni\u0119"],goodAnswerId:1},{id:59,questionText:"Upowa\u017cnione podmioty profesjonalne wydaj\u0105 paszporty ro\u015blin pod warunkiem, \u017ce zg\u0142osi\u0142y do wojew\xf3dzkiego inspektora:",answers:["Deklaracj\u0119, \u017ce ro\u015bliny b\u0119d\u0105 produkowane w miejscu produkcji nale\u017c\u0105cym do podmiotu","Informacj\u0119, \u017ce ro\u015bliny b\u0119d\u0105 produkowane pod nadzorem Inspekcji","Adresy nieruchomo\u015bci, magazyn\xf3w zbiorczych, centr\xf3w wysy\u0142kowych lub innych miejsc planowanego wydawania paszport\xf3w ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:60,questionText:"Podmioty upowa\u017cnione do wydawania paszport\xf3w, kt\xf3re wprowadz\u0105 plany zarz\u0105dzania agrofagami b\u0119d\u0105 mog\u0142y podlega\u0107 kontroli Inspekcji:",answers:["o zmniejszonej cz\u0119stotliwo\u015bci","tylko w przypadku podejrzenia wyst\u0105pienia agrofaga kwarantannowego","o zwi\u0119kszonej cz\u0119stotliwo\u015bci"],goodAnswerId:0},{id:61,questionText:"Podmiot profesjonalny wpisany do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych powiadamia wojew\xf3dzkiego inspektora o zmianie danych adresowych w terminie:",answers:["7 dni od zaj\u015bcia zdarzenia","30 dni od zaj\u015bcia zdarzenia","14 dni od zaj\u015bcia zdarzenia"],goodAnswerId:1},{id:62,questionText:"Kto obowi\u0105zkowo prowadzi rejestr umo\u017cliwiaj\u0105cy zidentyfikowanie zakupionych i sprzedanych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w?",answers:["Podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w","U\u017cytkownicy ostateczni","Ka\u017cda osoba, kt\xf3ra nabywa ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i przedmioty"],goodAnswerId:0},{id:63,questionText:"Rejestr umo\u017cliwiaj\u0105cy zidentyfikowanie zakupionych i sprzedanych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w zawiera co najmniej:",answers:["Dane podmiotu profesjonalnego, kt\xf3remu dostarczono lub kt\xf3ry dostarcza\u0142 konkretn\u0105 jednostk\u0119 handlow\u0105 oraz stosowne informacje odnosz\u0105ce si\u0119 do paszportu ro\u015blin","Informacje dotycz\u0105ce przeprowadzanych zabieg\xf3w \u015brodkami ochrony ro\u015blin.","Informacje handlowe dot. warto\u015bci zakupionego i sprzedanego towaru"],goodAnswerId:0},{id:64,questionText:"Informacje umo\u017cliwiaj\u0105ce zidentyfikowanie zakupionych i sprzedanych ro\u015blin s\u0105 przechowywane w rejestrze prowadzonym przez podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w przez:",answers:["Co najmniej trzy lata po dniu, w kt\xf3rym ro\u015bliny zosta\u0142y dostarczone podmiotowi lub po dniu, w kt\xf3rym podmiot dostarczy\u0142 (sprzeda\u0142) ro\u015bliny","Okres, w kt\xf3rym ro\u015bliny s\u0105 w posiadaniu podmiotu profesjonalnego","Co najmniej rok po dniu, w kt\xf3rym dostarczono ro\u015bliny"],goodAnswerId:0},{id:65,questionText:"Podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w przekazuje w\u0142a\u015bciwemu organowi informacje zawarte w prowadzonym przez siebie rejestrze zakupionych i sprzedanych ro\u015blin:",answers:["Po sprzeda\u017cy ro\u015blin, kt\xf3re rejestr obejmuje","Corocznie w trakcie trwania wegetacji ro\u015blin","Na wniosek w\u0142a\u015bciwego organu"],goodAnswerId:2},{id:66,questionText:"Podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w jest zobowi\u0105zany do wprowadzenia system\xf3w lub procedur umo\u017cliwiaj\u0105cych identyfikacj\u0119 zakupionych i sprzedanych ro\u015blin w przypadku przemieszczania ich w obr\u0119bie swoich nieruchomo\u015bci i pomi\u0119dzy nimi:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie w przypadkach okre\u015blonych instrukcj\u0105 wydan\u0105 przez PIORiN","Nie ma takiego obowi\u0105zku","W ka\u017cdym przypadku, za wyj\u0105tkiem podmiot\xf3w kt\xf3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 zawodowa ogranicza si\u0119 do us\u0142ug transportowych"],goodAnswerId:2},{id:67,questionText:"Podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w posiada 4 magazyny w r\xf3\u017cnych miejscowo\u015bciach. Czy taki podmiot jest zobowi\u0105zany posiada\u0107 dokumentacj\u0119, z kt\xf3rej wynika w kt\xf3rych magazynach by\u0142y/s\u0105 przechowywane poszczeg\xf3lne gatunki czy rodzaje ro\u015blin:",answers:["Tak, ale tylko gdy dotyczy to ro\u015blin cebulowych","Tak","Nie"],goodAnswerId:1},{id:68,questionText:"Co podlega ocenie dla cel\xf3w wydawania paszport\xf3w ro\u015blin?",answers:["Wystarczaj\u0105ca jest wy\u0142\u0105cznie ocena dowolnie wybranej partii ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w","1 % ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w","Pojedyncze ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne i przedmioty lub ich reprezentatywne pr\xf3bki, wraz z materia\u0142em opakowaniowym"],goodAnswerId:2},{id:69,questionText:"Kto przeprowadza ocen\u0119 ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w przed wydaniem paszportu ro\u015blin?",answers:["Dowolny podmiot na zlecenie w\u0142a\u015bciwego organu","Wy\u0142\u0105cznie w\u0142a\u015bciwy organ","Upowa\u017cniony podmiot, a w szczeg\xf3lnych przypadkach w\u0142a\u015bciwy organ"],goodAnswerId:2},{id:70,questionText:"Ocen\u0119 ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w dla cel\xf3w wydawania paszport\xf3w w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie, do kt\xf3rego podmiot upowa\u017cniony nie ma dost\u0119pu przeprowadza:",answers:["W\u0142a\u015bciwy organ (wojew\xf3dzki inspektor ochrony ro\u015blin i nasiennictwa)","Zatrudniona firma zewn\u0119trzna","W\u0142a\u015bciciel terenu stanowi\u0105cego bezpo\u015brednie s\u0105siedztwo"],goodAnswerId:0},{id:71,questionText:"Ocen\u0119 ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w dla cel\xf3w wydania paszport\xf3w przeprowadza si\u0119:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie na pocz\u0105tku ka\u017cdego cyklu wegetacyjnego","Wy\u0142\u0105cznie bezpo\u015brednio przed wydaniem paszportu ro\u015blin","W odpowiednim czasie i z uwzgl\u0119dnieniem istniej\u0105cego ryzyka"],goodAnswerId:2},{id:72,questionText:"Na ocen\u0119 ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w dla cel\xf3w wydawania paszport\xf3w ro\u015blin sk\u0142ada si\u0119:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie kontrola ewidencji wykonywanych zabieg\xf3w \u015brodkami ochrony ro\u015blin","Zawsze ocena wizualna, uzupe\u0142niona przez kontrole, pobieranie pr\xf3bek i przeprowadzenie test\xf3w w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego dla Unii lub regulowanego agrofaga niekwarantannowego (RNQP)"," Tylko przeprowadzenie test\xf3w w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego dla Unii"],goodAnswerId:1},{id:73,questionText:"Wydawanie paszport\xf3w ro\u015blin jest poprzedzone ocen\u0105 ro\u015blin, na kt\xf3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119:",answers:["Zawsze ocena wizualna, uzupe\u0142niona przez kontrole, pobieranie pr\xf3bek i przeprowadzenie test\xf3w w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego dla Unii lub regulowanego agrofaga niekwarantannowego (RNQP)","Wy\u0142\u0105cznie ocena wizualna po\u0142\u0105czona z kontrol\u0105 dokumentacji handlowej","Wy\u0142\u0105cznie ocena wizualna po\u0142\u0105czona z kontrol\u0105 ewidencji wykonanych zabieg\xf3w \u015brodkami ochrony ro\u015blin"],goodAnswerId:0},{id:74,questionText:"Przed wydaniem paszportu ro\u015blin nale\u017cy wykona\u0107 ocen\u0119 ro\u015blin, kt\xf3ra sk\u0142ada si\u0119 z:",answers:["Zawsze z oceny wizualnej, uzupe\u0142nionej przez kontrole, pobieranie pr\xf3bek i przeprowadzenie test\xf3w w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego dla Unii lub regulowanego agrofaga niekwarantannowego (RNQP)","Wy\u0142\u0105cznie z pobrania pr\xf3bek i wykonania test\xf3w w przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga niekwarantannowego ","Wy\u0142\u0105cznie z oceny wizualnej wykonanej bezpo\u015brednio przed wystawieniem paszportu"],goodAnswerId:2},{id:75,questionText:"Wyniki oceny przeprowadzanej dla cel\xf3w wydania paszport\xf3w ro\u015blin s\u0105:",answers:["Rejestrowane i przechowywane do czasu sprzeda\u017cy kontrolowanych ro\u015blin","Rejestrowane i przechowane przez co najmniej trzy lata","Producent sam decyduje o rejestrowaniu i d\u0142ugo\u015bci okresu przechowywania takich wynik\xf3w"],goodAnswerId:1},{id:76,questionText:"Obowi\u0105zkiem podmiotu upowa\u017cnianego do wydawania paszport\xf3w jest prowadzenie identyfikacji i monitoringu:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie wyst\u0119powania organizm\xf3w kwarantannowych np. za pomoc\u0105 tablic lepowych","Krytycznych punkt\xf3w procesu produkcji oraz przemieszczania ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych oraz przedmiot\xf3w","Wy\u0142\u0105cznie krytycznych punkt\xf3w dotycz\u0105cych stosowania \u015brodk\xf3w ochrony ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:77,questionText:"Dokumentacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 identyfikacji i monitoringu krytycznych punkt\xf3w procesu produkcji oraz przemieszczania ro\u015blin, upowa\u017cniony podmiot prowadzi:",answers:["Do czasu wydania paszport\xf3w ro\u015blin","Przez kolejne dwa sezony wegetacyjne","Przez co najmniej trzy lata"],goodAnswerId:2},{id:78,questionText:"Szkolenia dla personelu zaanga\u017cowanego w ocen\u0119 dla cel\xf3w wydania paszport\xf3w ro\u015blin zapewnia:",answers:["W\xf3jt gminy, na terenie kt\xf3rej zlokalizowana jest produkcja ro\u015blin podlegaj\u0105cych ocenie","W\u0142a\u015bciwy organ po otrzymaniu zlecenia od podmiotu","Podmiot upowa\u017cniony do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:79,questionText:"Szkolenia personelu, zaanga\u017cowanego w ocen\u0119 ro\u015blin dla cel\xf3w wydania paszport\xf3w ro\u015blin, przeprowadza si\u0119 w celu zapewnienia:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie bezpiecznego stosowania \u015brodk\xf3w ochrony ro\u015blin","Wiedzy niezb\u0119dnej do przeprowadzenia oceny ro\u015blin w celu wydania paszportu.","Niezb\u0119dnej wiedzy dotycz\u0105cej optymalnych warunk\xf3w dla wzrostu i rozwoju ro\u015blin tylko dla personelu nie maj\u0105cego wykszta\u0142cenia rolniczego/ogrodniczego"],goodAnswerId:1},{id:80,questionText:"Plany zarz\u0105dzania zagro\u017ceniem agrofagami wprowadzane przez podmioty upowa\u017cnione do wydawania paszport\xf3w s\u0105 zatwierdzane przez:",answers:["W\u0142a\u015bciwy organ (Wojew\xf3dzkiego Inspektora Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa)","Upowa\u017cniony podmiot","Jednostk\u0119 certyfikuj\u0105c\u0105"],goodAnswerId:0},{id:81,questionText:"Czy podmioty upowa\u017cnione musz\u0105 obowi\u0105zkowo wprowadza\u0107 plany zarz\u0105dzania zagro\u017ceniem agrofagami?",answers:["Jest to konieczne do uzyskania upowa\u017cnienia do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin","Istnieje taki obowi\u0105zek tylko w przypadku sprzeda\u017cy ro\u015blin na odleg\u0142o\u015b\u0107","Nie ma takiego obowi\u0105zku"],goodAnswerId:2},{id:82,questionText:"Podmioty upowa\u017cnione do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin wprowadzaj\u0105 plany zarz\u0105dzania zagro\u017ceniem agrofagami:",answers:["Dobrowolnie","Zawsze w przypadku wystawiania paszport\xf3w ro\u015blin do stref chronionych","Na zlecenie w\u0142a\u015bciwego organu"],goodAnswerId:0},{id:83,questionText:"W\u0142a\u015bciwy organ mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 kontroli urz\u0119dowych podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do wydawania paszport\xf3w w przypadku:",answers:["Eksportu ro\u015blin poza Uni\u0119 Europejskiej","Zagro\u017cenia fitosanitarnego zwi\u0105zanego ze \u017ar\xf3d\u0142em lub miejscem pochodzenia ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w","Wystawiania du\u017cej ilo\u015bci paszport\xf3w ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:84,questionText:"Cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 kontroli urz\u0119dowych, podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do wydawania paszport\xf3w, mo\u017ce ulec zwi\u0119kszeniu w przypadku:",answers:["Braku personelu wykonuj\u0105cego ocen\u0119 ro\u015blin dla wydania paszport\xf3w ro\u015blin","Zwi\u0119kszenia zagro\u017cenia fitosanitarnego dla danej rodziny, rodzaju lub gatunku ro\u015blin","Zakupu nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 rolniczych"],goodAnswerId:1},{id:85,questionText:"W\u0142a\u015bciwy organ przeprowadza urz\u0119dowe kontrole podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin:",answers:["Co najmniej raz w roku","Ka\u017cdorazowo przed wydaniem paszport\xf3w ro\u015blin przez upowa\u017cniony podmiot","Dwa razy w trakcie cyklu wegetacyjnego"],goodAnswerId:0},{id:86,questionText:"W jakim czasie organ przeprowadza urz\u0119dowe kontrole podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin?",answers:["W miesi\u0105cach od lutego do kwietnia oraz od wrze\u015bnia do pa\u017adziernika ka\u017cdego roku","Zawsze bezpo\u015brednio po posadzeniu ro\u015blin","W okresie najbardziej dogodnym, je\u017celi chodzi o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykrycia obecno\u015bci danych agrofag\xf3w b\u0105d\u017a oznak lub objaw\xf3w ich wyst\u0119powania"],goodAnswerId:2},{id:87,questionText:"Plan zarz\u0105dzania zagro\u017ceniem agrofagami zawiera mi\u0119dzy innymi:",answers:["Oferty handlowe dotycz\u0105ce prowadzonej produkcji","Opis proces\xf3w produkcji i dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do przemieszczania i sprzeda\u017cy ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w.","Schemat dr\xf3g ewakuacyjnych w szklarni."],goodAnswerId:1},{id:88,questionText:"Elementami planu zarz\u0105dzania zagro\u017ceniem agrofagami s\u0105 mi\u0119dzy innymi:",answers:["Wykaz zatrudnionego personelu","Obowi\u0105zuj\u0105ce procedury i dzia\u0142ania przewidziane w przypadku podejrzenia lub stwierdzenia wyst\u0119powania agrofag\xf3w kwarantannowych","Informacje handlowe dotycz\u0105ce prowadzonej produkcji"],goodAnswerId:1},{id:89,questionText:"Kontrole podmiot\xf3w, kt\xf3re wdro\u017cy\u0142y plan zarz\u0105dzania agrofagami mog\u0105 si\u0119 odbywa\u0107:",answers:["Raz na dwa lata","Raz na pi\u0119\u0107 lat","Raz na trzy lata"],goodAnswerId:0},{id:90,questionText:"Organ mo\u017ce cofn\u0105\u0107 podmiotowi upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w ro\u015blin:",answers:["Organ nie ma mo\u017cliwo\u015bci cofni\u0119cia raz wydanego upowa\u017cnienia.","W przypadku gdy wydawane przez niego paszporty ro\u015blin s\u0105 niewidoczne i nieczytelne","W przypadku stwierdzenia nieprawid\u0142owo\u015bci w ewidencji prowadzonych zabieg\xf3w ochrony ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:91,questionText:"W jakim przypadku organ mo\u017ce cofn\u0105\u0107 wydane upowa\u017cnienie do wydawania paszport\xf3w?",answers:["W przypadku wypisywania paszport\xf3w zbyt du\u017c\u0105 czcionk\u0105","Organ nie ma mo\u017cliwo\u015bci cofni\u0119cia raz wydanego upowa\u017cnienia ","W przypadku niezgodnego z zasadami umieszczania paszport\xf3w ro\u015blin (np. innego ni\u017c na jednostce handlowej)"],goodAnswerId:2},{id:92,questionText:"Obowi\u0105zki podmiot\xf3w upowa\u017cnionych do samodzielnego wydawania paszport\xf3w zosta\u0142y okre\u015blone w:",answers:["Rozporz\u0105dzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/2031","Decyzjach G\u0142\xf3wnego Inspektora Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa","Dyrektywie Rady Unii Europejskiej 2000/29 WE"],goodAnswerId:0},{id:93,questionText:"Paszport ro\u015blin jest:",answers:["Urz\u0119dow\u0105 etykiet\u0105","Dokumentem dostawcy","Informacj\u0105 handlow\u0105"],goodAnswerId:0},{id:94,questionText:"Paszport ro\u015blin jest do\u0142\u0105czany do ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i innych przedmiot\xf3w:",answers:["Przemieszczanych tylko na terytorium Polski","Przemieszczanych na terytorium Unii Europejskiej","Eksportowanych do pa\u0144stw trzecich"],goodAnswerId:1},{id:95,questionText:"Ro\u015blinom, produktom ro\u015blinnym i innym przedmiotom w przypadku przemieszczania na terytorium Unii Europejskiej towarzyszy:",answers:["\u015awiadectwo fitosanitarne","Za\u015bwiadczenie o stanie zdrowia","Paszport ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:96,questionText:"Kt\xf3re ro\u015bliny podlegaj\u0105 paszportowaniu?",answers:["Wszystkie ro\u015bliny przeznaczone do sadzenia, w tym okre\u015blone nasiona","Nasiona zb\xf3\u017c przeznaczone do siewu","Jedynie sadownicze ro\u015bliny przeznaczone do sadzenia"],goodAnswerId:0},{id:97,questionText:"Wprowadzanie okre\u015blonych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych i przedmiot\xf3w do stref chronionych i przemieszczanie ich w obr\u0119bie tych stref wymaga:",answers:["Paszportu ro\u015blin w\u0142a\u015bciwego dla strefy chronionej","\u015awiadectwa fitosanitarnego do strefy chronionej","\u015awiadectwa fitosanitarnego lub za\u015bwiadczenia o zdrowotno\u015bci"],goodAnswerId:0},{id:98,questionText:"Kiedy nie jest wymagany paszport ro\u015blin?",answers:["Przy sprzeda\u017cy ro\u015blin przez Internet","Przy dostarczeniu ro\u015blin podmiotom profesjonalnym","Przy dostarczaniu ro\u015blin bezpo\u015brednio u\u017cytkownikom ostatecznym"],goodAnswerId:2},{id:99,questionText:"Paszport ro\u015blin nie musi by\u0107 do\u0142\u0105czany do ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w w przypadku:",answers:["Sprzeda\u017cy ro\u015blin dla podmiotu, kt\xf3remu ro\u015bliny pos\u0142u\u017c\u0105 do za\u0142o\u017cenia sadu produkcyjnego","Dostarczenia ro\u015blin przeznaczonych do sadzenia z miejsca produkcji do hurtowni","Dostarczania ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w ogrodnikom amatorom"],goodAnswerId:2},{id:100,questionText:"Paszport ro\u015blin musi by\u0107 do\u0142\u0105czany do ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w w przypadku:",answers:["Sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej u\u017cytkownikom ostatecznym mieszkaj\u0105cym w innym wojew\xf3dztwie","Sprzeda\u017cy poprzez umowy zawierane na odleg\u0142o\u015b\u0107","Sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej u\u017cytkownikom ostatecznym mieszkaj\u0105cym w innym pa\u0144stwie UE"],goodAnswerId:1},{id:101,questionText:"Paszport ro\u015blin nie musi by\u0107 do\u0142\u0105czany do ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w w przypadku:",answers:["Dostarczania ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w do stref chronionych","Dostarczania ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w przez poczt\u0119","Bezpo\u015bredniego dostarczenia ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w u\u017cytkownikom ostatecznym"],goodAnswerId:2},{id:102,questionText:"Przemieszczanie ro\u015blin w obr\u0119bie nieruchomo\u015bci u\u017cytkowanych przez zarejestrowany podmiot i pomi\u0119dzy nimi:",answers:["Nie wymaga paszportu ro\u015blin, niezale\u017cnie od odleg\u0142o\u015bci dziel\u0105cych te nieruchomo\u015bci","Zawsze wymaga paszportu ro\u015blin","Nie wymaga paszportu ro\u015blin, gdy nieruchomo\u015bci znajduj\u0105 si\u0119 w niewielkiej odleg\u0142o\u015bci od siebie"],goodAnswerId:2},{id:103,questionText:"Paszport ro\u015blin nie jest wymagany w przypadku przemieszczania ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w:",answers:["Na niewielk\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 do szk\xf3\u0142ki uprawiaj\u0105cej ma\u0142e ilo\u015bci materia\u0142u rozmno\u017ceniowego","Do centrum handlowego sprzedaj\u0105cego ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub inne przedmioty ostatecznym odbiorcom","W obr\u0119bie nieruchomo\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w niewielkiej odleg\u0142o\u015bci u\u017cytkowanych przez ten sam zarejestrowany podmiot"],goodAnswerId:2},{id:104,questionText:"Paszport ro\u015blin mo\u017ce mie\u0107 form\u0119:",answers:["Kr\xf3tkiej informacji opisowej","Wyra\u017anie widocznej etykiety","Piecz\u0119ci urz\u0119dowej"],goodAnswerId:1},{id:105,questionText:"Paszport ro\u015blin musi by\u0107:",answers:["Wyra\u017anie widoczny i czytelny","Jednobarwny i zawieraj\u0105cy co najmniej 10 informacji","Zgodny z wymogami okre\u015blonymi przez odbiorc\u0119 ro\u015blin"],goodAnswerId:0},{id:106,questionText:"Elementy paszportu ro\u015blin powinny by\u0107 u\u0142o\u017cone w kszta\u0142t:",answers:["Dowolny","Prostok\u0105tny lub kwadratowy","Okr\u0105g\u0142y"],goodAnswerId:1},{id:107,questionText:"Paszport ro\u015blin do strefy chronionej musi zawiera\u0107 mi\u0119dzy innymi:",answers:["Flag\u0119 pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego w kt\xf3rym utworzona jest strefa chroniona","Symbol PZ (strefa chroniona) i nazw\u0119 lub kod odpowiedniego agrofaga kwarantannowego dla danej strefy chronionej","Flag\u0119 pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego wydaj\u0105cego paszport ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:108,questionText:"Flag\u0119 Unii Europejskiej umieszcza si\u0119 na paszporcie ro\u015blin:",answers:["W lewym g\xf3rnym rogu","W prawym g\xf3rnym rogu","Na paszporcie ro\u015blin nie umieszcza si\u0119 flagi UE"],goodAnswerId:0},{id:109,questionText:"Flaga Unii Europejskiej na paszporcie ro\u015blin powinna by\u0107 drukowana:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie w kolorze","W kolorze lub czarno-bia\u0142a z bia\u0142ymi gwiazdkami na czarnym tle lub odwrotnie","Wy\u0142\u0105cznie czarno-bia\u0142a"],goodAnswerId:1},{id:110,questionText:"Obowi\u0105zkowymi elementami paszportu ro\u015blin s\u0105 m.in.:",answers:["Kod powiatu, kod kreskowy i hologram identyfikuj\u0105ce dan\u0105 jednostk\u0119 handlow\u0105","Nazwa botaniczna ro\u015bliny, nr rejestracyjny danego podmiotu profesjonalnego zawieraj\u0105cy m.in. dwuliterowy kod pa\u0144stwa","Imi\u0119 i nazwisko lub nazwa danego podmiotu profesjonalnego"],goodAnswerId:1},{id:111,questionText:"Jakie informacje powinny by\u0107 umieszone na paszporcie ro\u015blin po literze \u201eB\u201d:",answers:["Nazwa pa\u0144stwa trzeciego pochodzenia","Nazwa botaniczna ro\u015bliny","Dwuliterowy kod pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego, w kt\xf3rym podmiot profesjonalny jest zarejestrowany i numer rejestracyjny tego podmiotu"],goodAnswerId:2},{id:112,questionText:"Jakie informacje powinny by\u0107 umieszone na paszporcie ro\u015blin po literze \u201eA\u201d:",answers:["Flaga Unii","Numer rejestracyjny podmiotu profesjonalnego","Nazwa botaniczna danego gatunku lub taksonu ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:113,questionText:"Kod kreskowy lub hologram umieszcza si\u0119 na paszporcie ro\u015blin:",answers:["Zamiast nazwy botanicznej ro\u015bliny","Zamiast kodu pa\u0144stwa pochodzenia","Dodatkowo, w celu uzupe\u0142nienia kodu identyfikacyjnego danej ro\u015bliny"],goodAnswerId:2},{id:114,questionText:"Informacje naniesione na paszporcie musz\u0105 by\u0107:",answers:["Obowi\u0105zkowo umieszczone w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci paszportu","Trwa\u0142e bez mo\u017cliwo\u015bci ich zmiany","Wpisane wy\u0142\u0105cznie drukowanymi literami"],goodAnswerId:1},{id:115,questionText:"Wprowadzane ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub inne przedmioty do strefy chronionej i przemieszczane w tej strefie zaopatruje si\u0119 w:",answers:["Paszport ro\u015blin i \u015bwiadectwo zdrowia","\u015awiadectwo fitosanitarne","Paszport ro\u015blin w\u0142a\u015bciwy dla strefy chronionej"],goodAnswerId:2},{id:116,questionText:"Paszport ro\u015blin musi mie\u0107 form\u0119:",answers:["Ksi\u0105\u017ceczki","Wyra\u017anie widocznej etykiety lub informacji na etykiecie (np. handlowej), wyra\u017anie wyodr\u0119bnionych od innych informacji zamieszczonych si\u0119 na tej etykiecie","Nie ma znaczenia forma paszportu, a jedynie informacje w nim zawarte"],goodAnswerId:1},{id:117,questionText:"Paszport ro\u015blin musi by\u0107:",answers:["Wyra\u017anie widoczny i czytelny, a umieszczone na nim informacje trwa\u0142e i niemo\u017cliwe do zmiany","Wyra\u017anie widoczny i czytelny,umieszczony wy\u0142\u0105cznie na doniczkach ro\u015blin","Wyra\u017anie widoczny i czytelny, ale umieszczone na nim informacje mo\u017cna zmieni\u0107, gdy zaistnieje taka konieczno\u015b\u0107"],goodAnswerId:0},{id:118,questionText:"Paszport ro\u015blin do cel\xf3w przemieszczania na terytorium Unii Europejskiej zawiera flag\u0119 UE:",answers:["Kolorow\u0105 lub czarno \u2013 bia\u0142\u0105, z bia\u0142ymi gwiazdami na czarnym tle lub odwrotnie, umieszczon\u0105 w lewym g\xf3rnym rogu","Bia\u0142o \u2013 czarn\u0105 lub niebiesk\u0105 umieszczon\u0105 w prawym g\xf3rnym rogu","Niebiesk\u0105 umieszczon\u0105 w dowolnym miejscu na paszporcie"],goodAnswerId:0},{id:119,questionText:"Elementy paszportu ro\u015blin powinny:",answers:["Tworzy\u0107 wyra\u017anie wyodr\u0119bniony znak graficzny widoczny bez korzystania z narz\u0119dzi optycznych","By\u0107 zamieszczone na dokumencie handlowym","Tworzy\u0107 prostok\u0105t lub kwadrat i by\u0107 wyra\u017anie oddzielone od innych element\xf3w graficznych etykiety lub opakowania"],goodAnswerId:2},{id:120,questionText:"S\u0142owa \u201ePlant Passport - PZ\u201d umieszczone na paszporcie oznaczaj\u0105, \u017ce:",answers:["Jest to paszport potwierdzaj\u0105cy zgodno\u015b\u0107 wymog\xf3w z etykiet\u0105 dla nasion","Jest to paszport zast\u0119pczy","Ro\u015bliny zaopatrzone w ten paszport mog\u0105 by\u0107 przemieszczane do strefy chronionej"],goodAnswerId:2},{id:121,questionText:"Kod identyfikacyjny umieszczony na paszporcie dla danej ro\u015bliny, produktu ro\u015blinnego lub innego przedmiotu mo\u017ce by\u0107 uzupe\u0142niony:",answers:["Kodem kreskowym, hologramem, kodem QR, mikroprocesorem lub innym no\u015bnikiem danych","Wy\u0142\u0105cznie kodem QR","Wy\u0142\u0105cznie kodem kreskowym"],goodAnswerId:0},{id:122,questionText:"Paszporty ro\u015blin s\u0105 wydawane:",answers:["Przez upowa\u017cnione podmioty profesjonalne i Ministra w\u0142a\u015bciwego ds. rolnictwa","Przez upowa\u017cnione podmioty profesjonalne i w\u0142a\u015bciwy organ (wojew\xf3dzkiego inspektora ochrony ro\u015blin i nasiennictwa)","Przez podmioty wpisane do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych"],goodAnswerId:1},{id:123,questionText:"Paszport ro\u015blin mo\u017ce by\u0107 wydawany przez:",answers:["Podmioty staraj\u0105ce si\u0119 o upowa\u017cnienie","Upowa\u017cnione podmioty profesjonalne pod nadzorem w\u0142a\u015bciwych organ\xf3w","Wszystkie podmioty wpisane do rejestru podmiot\xf3w profesjonalnych"],goodAnswerId:1},{id:124,questionText:"Podmioty upowa\u017cnione wydaj\u0105 paszporty ro\u015blin dla:",answers:["Ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w, za kt\xf3re odpowiadaj\u0105","Ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w ocenianych wy\u0142\u0105cznie przez w\u0142a\u015bciwy organ Inspekcji Ochrony Ro\u015blin i Nasiennictwa.","Dowolnych ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w"],goodAnswerId:0},{id:125,questionText:"Paszport ro\u015blin do\u0142\u0105czony do ro\u015blin przemieszczanych na terytorium UE:",answers:["Potwierdza m.in., \u017ce ro\u015bliny s\u0105 wolne od organizm\xf3w kwarantannowych dla UE","Wskazuje drog\u0119 przemieszczania ro\u015blin w obr\u0119bie strefy chronionej","Wskazuje drog\u0119 przemieszczania ro\u015blin w obr\u0119bie UE"],goodAnswerId:0},{id:126,questionText:"Paszport ro\u015blin jest wydawany dla ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w, kt\xf3re spe\u0142niaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wymogi:",answers:["S\u0105 wolne od wszystkich znanych agrofag\xf3w niekwarantannowych","S\u0105 wolne m.in. od agrofag\xf3w kwarantannowych dla Unii","S\u0105 wolne od agrofag\xf3w kwarantannowych pa\u0144stwa trzeciego, do kt\xf3rego b\u0119d\u0105 eksportowane"],goodAnswerId:1},{id:127,questionText:"Co potwierdza paszport ro\u015blin wydany dla ro\u015blin przemieszczanych do strefy chronionej?",answers:["Ro\u015bliny, s\u0105 wolne od wszystkich znanych agrofag\xf3w niekwarantannowych","Ro\u015bliny, s\u0105 wolne jedynie od konkretnego agrofaga kwarantannowego dla strefy chronionej","Ro\u015bliny, s\u0105 wolne od agrofag\xf3w kwarantannowych i regulowanych dla UE, w tym s\u0105 wolne od konkretnego agrofaga kwarantannowego dla strefy chronionej"],goodAnswerId:2},{id:128,questionText:"Paszport ro\u015blin do\u0142\u0105cza si\u0119 do:",answers:["Jednostki handlowej ro\u015blin","Umowy handlowej","Faktury"],goodAnswerId:0},{id:129,questionText:"Paszport ro\u015blin do\u0142\u0105cza si\u0119:",answers:["Tylko do pojedynczych ro\u015blin","Do jednostki handlowej ro\u015blin","Tylko do \u015brodk\xf3w transportu, kt\xf3rymi przewo\u017cone s\u0105 ro\u015bliny"],goodAnswerId:1},{id:130,questionText:"W przypadku gdy ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub inne przedmioty s\u0105 przemieszczane w opakowaniu, wi\u0105zce lub pojemniku, paszport ro\u015blin umieszczany jest:",answers:["Na tym opakowaniu, wi\u0105zce lub pojemniku","Na \u015brodku transportu, kontenerze","Na fakturze sprzeda\u017cy lub dokumencie dostawcy"],goodAnswerId:0},{id:131,questionText:"W przypadku gdy jednostka handlowa ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub innych przedmiot\xf3w, dla kt\xf3rych wydano paszport ro\u015blin, jest dzielona na co najmniej dwie nowe jednostki handlowe, podmiot upowa\u017cniony:",answers:["Przemieszcza ro\u015bliny bez paszport\xf3w, a w jego dokumentacji pozostaje paszport pierwotny","Wydaje kopie paszportu pierwotnego i do\u0142\u0105cza do ka\u017cdej nowej jednostki handlowej","Wydaje paszport ro\u015blin, dla ka\u017cdej nowej jednostki handlowej b\u0119d\u0105cej skutkiem podzia\u0142u"],goodAnswerId:2},{id:132,questionText:"Podmiot upowa\u017cniony po wydaniu nowych paszport\xf3w ro\u015blin dla podzielonej jednostki handlowej zachowuje w dokumentach zast\u0105piony paszport ro\u015blin lub jego zawarto\u015b\u0107 przez:",answers:["Co najmniej jeden rok","Co najmniej trzy lata","Co najmniej pi\u0119\u0107 lat"],goodAnswerId:1},{id:133,questionText:"W przypadku dzielenia jednostki handlowej ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w na nowe jednostki podmiot wydaje:",answers:["Duplikat paszportu pierwotnego","Za\u015bwiadczenie zast\u0119puj\u0105ce pierwotnie wydany paszport","Nowe paszporty ro\u015blin dla jednostek handlowych zast\u0119puj\u0105ce pierwotnie wydany paszport"],goodAnswerId:2},{id:134,questionText:"W jakim przypadku nale\u017cy zast\u0105pi\u0107 \u015bwiadectwo fitosanitarne paszportem ro\u015blin?",answers:["Wy\u0142\u0105cznie w przypadku gdy partia ro\u015blin, produkt\xf3w ro\u015blinnych lub przedmiot\xf3w wprowadzanych na terytorium UE z pa\u0144stwa trzeciego jest dzielona","W ka\u017cdym przypadku nale\u017cy na granicy zewn\u0119trznej UE zamieni\u0107 \u015bwiadectwo na paszport ro\u015blin","W przypadku, gdy ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub przedmioty wprowadzane s\u0105 na terytorium UE z pa\u0144stwa trzeciego a do przemieszczania w UE wymagaj\u0105 paszportu ro\u015blin"],goodAnswerId:2},{id:135,questionText:"Gdzie mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 \u015bwiadectwo fitosanitarne paszportem ro\u015blin?",answers:["W miejscu wprowadzenia ro\u015blin, tj. punktach kontroli granicznej lub w miejscu ich przeznaczenia","Tylko w miejscu wprowadzenia ro\u015blin, tj. punktach kontroli granicznej","Tylko w miejscu przeznaczenia ro\u015blin"],goodAnswerId:0},{id:136,questionText:"W przypadku gdy ro\u015bliny, produkty ro\u015blinne lub inne przedmioty wprowadzane s\u0105 na terytorium Unii z pa\u0144stwa trzeciego ze \u015bwiadectwem fitosanitarnym, a przy przemieszczaniu w Unii wymagaj\u0105 zaopatrzenia w paszport ro\u015blin, to:",answers:["\u015awiadectwo fitosanitarne zast\u0119powane jest dokumentem przewozowym","\u015awiadectwo fitosanitarne zast\u0119powane jest paszportem ro\u015blin","\u015awiadectwo fitosanitarne zast\u0119powane jest \u015bwiadectwem zdrowia"],goodAnswerId:1},{id:137,questionText:"Kto mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 i usun\u0105\u0107 paszport ro\u015blin ?",answers:["Tylko podmiot profesjonalny","Tylko w\u0142a\u015bciwy organ powiadomiony przez podmiot","Podmiot profesjonalny odpowiedzialny za jednostk\u0119 handlow\u0105 ro\u015blin lub w\u0142a\u015bciwy organ"],goodAnswerId:2},{id:138,questionText:"Uniewa\u017cniony paszport ro\u015blin lub jego zawarto\u015b\u0107 musi by\u0107 zachowany przez podmiot profesjonalny przez co najmniej:",answers:["Trzy lata","Dwa lata","Rok"],goodAnswerId:0}],y=[{id:0,questionText:"Jakie objawy na cebulach narcyza powoduje niszczyk zjadliwy (Ditylenchus dipsaci)?",answers:["Zbr\u0105zowia\u0142e \u0142uski wewn\u0119trzne tworz\u0105ce pier\u015bcienie","Galasy","Zielony nalot na zewn\u0119trznych \u0142uskach"],goodAnswerId:0},{id:1,questionText:"Kiedy mo\u017ce doj\u015b\u0107 do pora\u017cenia ro\u015blin chryzantemy przez bia\u0142\u0105 rdz\u0119 (Puccinia horiana)?",answers:["Przy nadmiernym przesuszeniu ro\u015blin","Gdy ro\u015bliny pozostaj\u0105 mokre co najmniej przez 4 godziny","Podczas nocnych spadk\xf3w temperatury"],goodAnswerId:1},{id:2,questionText:"Objawy pora\u017cenia chryzantemy przez bia\u0142\u0105 rdz\u0119 (Puccinia horiana) mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie na kwiatach","Na wszystkich nadziemnych cz\u0119\u015bciach ro\u015blin","Na korzeniach"],goodAnswerId:1},{id:3,questionText:"Xylella fastidiosa jest:",answers:["Chwastem","Owadem","Bakteri\u0105"],goodAnswerId:2},{id:4,questionText:"Bakteria Xylella fastidiosa przenosi si\u0119:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie przez nasiona","Wy\u0142\u0105cznie z pora\u017conym pod\u0142o\u017cem","Przez owady ss\u0105ce (g\u0142\xf3wnie z rodziny skoczk\xf3w i pienikowatych) od\u017cywiaj\u0105ce si\u0119 sokami ro\u015blinnymi oraz pora\u017cone ro\u015bliny"],goodAnswerId:2},{id:5,questionText:"Czy nicienie: Guzak ameryka\u0144ski (Meloidogyne chitwoodi) i guzak holenderski (M. fallax) mog\u0105 zasiedla\u0107 ro\u015bliny ozdobne uprawiane pod os\u0142onami?",answers:["Tak, maj\u0105 wielu \u017cywicieli, w tym r\xf3wnie\u017c ro\u015bliny ozdobne uprawiane pod os\u0142onami","Tak, ale tylko ro\u015bliny cebulowe uprawiane pod os\u0142onami","Nie, wyst\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie w uprawach ziemniak\xf3w"],goodAnswerId:0},{id:6,questionText:" Objawy \u017cerowania kwarantannowego organizmu Eotetranychus lewisi (prz\u0119dziorek Lewisa) na poinsecji to mi\u0119dzy innymi:",answers:["Go\u0142o\u017cery li\u015bci","Br\u0105zowe plamy po spodniej stronie li\u015bci","Chlorotyczne plamy na li\u015bciach, oprz\u0119dy wok\xf3\u0142 \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kwiat\xf3w"],goodAnswerId:2},{id:7,questionText:"Kt\xf3ry ze szkodnik\xf3w jest agrofagiem kwarantannowym: m\u0105czlik ostroskrzyd\u0142y (Bemisia tabaci) populacje nieeuropejskie czy m\u0105czlik szklarniowy (Trialeurodes vaporariorum)",answers:["M\u0105czlik ostroskrzyd\u0142y (Bemisia tabaci) populacje nieuropejskie","M\u0105czlik szklarniowy (Trialeurodes vaporariorum)","M\u0105czlik ostroskrzyd\u0142y (Bemisia tabaci), ale tylko je\u015bli wyst\u0105pi w uprawach polowych"],goodAnswerId:0},{id:8,questionText:"Obecno\u015b\u0107 prz\u0119dziorka Lewisa (Eotetranychus lewisi) mo\u017cna stwierdzi\u0107 przy u\u017cyciu",answers:["Wy\u0142\u0105cznie test\xf3w laboratoryjnych","Lupy r\u0119cznej","Wy\u0142\u0105cznie mikroskopu optycznego"],goodAnswerId:1},{id:9,questionText:"G\u0105sienice mola bananowego (Opogona sacchari) \u017ceruj\u0105 na ro\u015blinach ozdobnych pod os\u0142onami:",answers:["W mi\u0119sistych i zdrewnia\u0142ych cz\u0119\u015bciach ro\u015blin, powoduj\u0105c ich zamieranie","Tylko na li\u015bciach uszkadzaj\u0105c ich brzegi","W p\u0105kach kwiatowych"],goodAnswerId:0},{id:10,questionText:"Najcz\u0119stsze objawy chorobowe Xylella fastidiosa to:",answers:["Brunatne koncentryczne plamy na \u0142odygach","Chlorozy, wi\u0119dni\u0119cie, zasychanie i oparzeliny li\u015bci (przede wszystkim wierzcho\u0142kowych) oraz zamieranie ca\u0142ych ro\u015blin","Zamieranie korzeni"],goodAnswerId:1},{id:11,questionText:"Stadium owada Thaumatotibia leucotreta, kt\xf3re powoduje bezpo\u015brednie uszkodzenia ro\u015blin w uprawach r\xf3\u017c jest:",answers:["G\u0105sienica","Zar\xf3wno g\u0105sienica jak i doros\u0142y motyl","Doros\u0142y motyl"],goodAnswerId:0},{id:12,questionText:"G\u0105sienice motyla Thaumatotibia leucotreta powoduj\u0105 straty gospodarcze w uprawach r\xf3\u017c poniewa\u017c:",answers:["Uszkadzaj\u0105 rdze\u0144 p\u0119d\xf3w","Uszkadzaj\u0105 korzenie","Uszkadzaj\u0105 i niszcz\u0105 kwiaty"],goodAnswerId:2},{id:13,questionText:"Thrips palmi mo\u017ce si\u0119 rozprzestrzenia\u0107 w uprawach ro\u015blin z rodzaj\xf3w: Cyclamen, Dendranthema, Ficus oraz Orchidaceae:",answers:["Przez py\u0142ek","Poprzez zasiedlone szkodnikami sadzonki ro\u015blin oraz wraz z materia\u0142em opakowaniowym","Przez nasiona"],goodAnswerId:1},{id:14,questionText:"Objawy powodowane przez m\u0105czlika ostroskrzyd\u0142ego (Bemisia tabaci) to:",answers:["Rakowate naro\u015bla na li\u015bciach i korzeniach, chlorotyczne pier\u015bcienie na pora\u017conych organach","Gnicie ro\u015blin, zawijanie si\u0119 li\u015bci","Chlorotyczne przebarwienia, zniekszta\u0142cenia kwiat\xf3w i owoc\xf3w, rosa miodowa"],goodAnswerId:2},{id:15,questionText:"Na jakich ro\u015blinach wyst\u0119puje pier\u015bcieniowa plamisto\u015b\u0107 tytoniu (Tobacco ringspot virus)",answers:["Na ro\u015blinach Pinus, Picea","Na ro\u015blinach zielnych i zdrewnia\u0142ych w tym na: petunii, pelargonii, jab\u0142oni, papryce, tytoniu","Tylko na tytoniu"],goodAnswerId:1},{id:16,questionText:"Czy Opogona sacchari (m\xf3l bananowy) mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 na ro\u015blinach ozdobnych uprawianych w szklarniach?",answers:["Nie, wyst\u0119puje tylko na ro\u015blinach uprawnianych na otwartej przestrzeni","Tak","Nie, wyst\u0119puje tylko w krajach tropikalnych"],goodAnswerId:1},{id:17,questionText:"Jakie organy pora\u017ca bia\u0142a rdza z\u0142ocienia (Puccinia horiana)",answers:["Tylko li\u015bcie","Korzenie","Li\u015bcie, \u0142odygi i kwiaty"],goodAnswerId:2},{id:18,questionText:"Jakie objawy powoduje bia\u0142a rdza z\u0142ocienia (Puccinia horiana)",answers:["Na g\xf3rnej stronie li\u015bci plamy o zabarwieniu od jasnozielonego do \u017c\xf3\u0142tego, na dolnej stronie li\u015bci wypuk\u0142e telia o zabarwieniu od ciemno\u017c\xf3\u0142tych do r\xf3\u017cowawych","Nekrotyczne plamy na li\u015bciach, kwiatach i \u0142odygach o \u015brednicy do 5 mm","M\u0105czysty nalot na li\u015bciach i \u0142odygach"],goodAnswerId:0},{id:19,questionText:"Jakie ro\u015bliny ozdobne pora\u017ca agrofag Chrysanthemum stunt viroid (kar\u0142owato\u015b\u0107 z\u0142ocienia)",answers:["Tulipa, Narcissus","Dendrathema, Chrysanthemum","Pelargonium, Fuchsia"],goodAnswerId:1},{id:20,questionText:"G\u0142\xf3wnymi wektorami virusa br\u0105zowej plamisto\u015bci pomidora (TSWV) s\u0105:",answers:["Wciornastki","Miniarki","Pieniki"],goodAnswerId:0},{id:21,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi wirusa br\u0105zowej plamisto\u015bci pomidora (TSWV) s\u0105:",answers:["Wirus jest polifagiem o bardzo szerokim zakresie ro\u015blin \u017cywicielskich","Wy\u0142\u0105cznie r\xf3\u017ce i pelargonie","Wy\u0142\u0105cznie pomidory"],goodAnswerId:0},{id:22,questionText:"Rhynchophorus ferrugineus jest:",answers:["Bakteri\u0105","Nicieniem","Owadem"],goodAnswerId:2},{id:23,questionText:"Chrz\u0105szcz Rhynchophorus ferrugineus jest szkodnikiem:",answers:["Palm","Pomidora i papryki","Fikusa i draceny"],goodAnswerId:0},{id:24,questionText:"Intensywne \u017cerowanie g\u0105sienic Spodoptera eridania mo\u017ce prowadzi\u0107 do:",answers:["Szkieletowania li\u015bci","Uszkodzenia korzeni","Tworzenia si\u0119 galas\xf3w"],goodAnswerId:0},{id:25,questionText:"Przebarwiacz fuksjowy (Aculops fuchsiae) \u017ceruj\u0105c na ro\u015blinach Fuchsia spp. pod os\u0142onami\n        powoduje:",answers:["Odbarwianie i deformacj\u0119 li\u015bci i p\u0119d\xf3w","Nekrozy li\u015bci i kwiat\xf3w","Zamieranie korzeni"],goodAnswerId:0},{id:26,questionText:"Xylella fastidiosa jest agrofagiem:",answers:["Pora\u017caj\u0105cym wy\u0142\u0105cznie ro\u015bliny uprawiane na otwartej przestrzeni","Pora\u017caj\u0105cym ro\u015bliny uprawiane pod os\u0142onami jak i na otwartej przestrzeni","Pora\u017caj\u0105cym wy\u0142\u0105cznie ro\u015bliny uprawiane pod os\u0142onami"],goodAnswerId:1},{id:27,questionText:"Objawami wyst\u0119powania miniarek (Liriomyza) s\u0105:",answers:["Bia\u0142y nalot na li\u015bciach","Miny (miejsca \u017cerowania) widoczne na li\u015bciach","Zredukowany system korzeniowy"],goodAnswerId:1},{id:28,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi niszczyka zjadliwego (Ditylenchus dipsaci) s\u0105:",answers:["R\xf3\u017ca wielkokwiatowa i r\xf3\u017canecznik","Pelargonia i chryzantema","Hiacynt, tulipan i narcyz"],goodAnswerId:2},{id:29,questionText:"Niszczyk zjadliwy (Ditylenchus dipsaci) powoduje:",answers:["Guzowate wyro\u015bla na korzeniach","Nadmiernie rozwini\u0119ty system korzeniowy","Skr\u0119canie oraz deformacj\u0119 li\u015bci i p\u0119d\xf3w oraz deformacj\u0119 kwiat\xf3w"],goodAnswerId:2},{id:30,questionText:"Objaw\xf3w wyst\u0119powania guzak\xf3w (Meloidogyne spp.) nale\u017cy poszukiwa\u0107:",answers:["Na cz\u0119\u015bciach podziemnych ro\u015bliny","W kwiatostanach","Na li\u015bciach ro\u015bliny"],goodAnswerId:0},{id:31,questionText:"Miniarki (Liriomyza), kt\xf3rych objawem \u017cerowania s\u0105 miny na li\u015bciach, nale\u017c\u0105 do:",answers:["Much\xf3wek","Chrz\u0105szczy","Nicieni"],goodAnswerId:0},{id:32,questionText:"Rak ziemniaka (Synchytrum endobioticum) rozprzestrzenia si\u0119 na znaczne odleg\u0142o\u015bci:",answers:["Ze skontaminowan\u0105 gleb\u0105 przylegaj\u0105c\u0105 do ukorzenionego materia\u0142u rozmno\u017ceniowego","Za po\u015brednictwem wektor\xf3w (owad\xf3w)","Z wiatrem"],goodAnswerId:0},{id:33,questionText:"M\u0105twiki ziemniaka (Globodera rostochiensis i Globodera pallida) rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 na\n        znaczne odleg\u0142o\u015bci:",answers:["Za po\u015brednictwem wektor\xf3w (owad\xf3w)","Z pora\u017con\u0105 gleb\u0105 przylegaj\u0105c\u0105 do ukorzenionego materia\u0142u rozmno\u017ceniowego","Z wiatrem"],goodAnswerId:1},{id:34,questionText:"Puccinia horiana \u2013 bia\u0142a rdza z\u0142ocienia jest chorob\u0105:",answers:["Bakteryjn\u0105","Grzybow\u0105","Wirusow\u0105"],goodAnswerId:1},{id:35,questionText:"Objawami kar\u0142owato\u015bci z\u0142ocienia (Chysanthemum stunt viroid) jest/s\u0105:",answers:["Charakterystyczne miny na li\u015bciach","Zahamowanie wzrostu oraz mniej liczne kwiaty","Wycieki \u015bluzu na li\u015bciach"],goodAnswerId:1},{id:36,questionText:"Wirus br\u0105zowej plamisto\u015bci pomidora (Tomato spotted wilt virus) rozprzestrzenia si\u0119 za\n        po\u015brednictwem:",answers:["Wiatru","Opad\xf3w deszczu","Wektor\xf3w (owad\xf3w)"],goodAnswerId:2},{id:37,questionText:"Gdzie nale\u017cy obserwowa\u0107 wyst\u0119powanie bia\u0142ej rdzy z\u0142ocienia (Puccinia horiana)",answers:["Na korzeniach","Na g\xf3rnej stronie li\u015bci","Na korzeniach i kwiatach"],goodAnswerId:1},{id:38,questionText:"Aby wykry\u0107 m\u0105twika ziemniaczanego Globodera rostochiensis nale\u017cy przebada\u0107:",answers:["Kwiaty","Cz\u0119\u015bci nadziemne ro\u015bliny","Gleb\u0119"],goodAnswerId:2},{id:39,questionText:"Meloidogyne chitwoodi \u2013 guzak ameryka\u0144ski wyst\u0119puje na",answers:["Tylko na ro\u015blinach iglastych","Na ziemniaku oraz na okre\u015blonych ro\u015blinach zielnych","Tylko na palmach"],goodAnswerId:1},{id:40,questionText:"Objawy wyst\u0119powania guzak\xf3w to:",answers:["Wyrostki na \u0142odygach","Nadmierne krzewienie si\u0119 ro\u015bliny","Wyro\u015bla na korzeniach"],goodAnswerId:2},{id:41,questionText:"Popillia japonica \u2013 popilia japo\u0144ska jest szkodnikiem owadzim, kt\xf3ry przechodzi rozw\xf3j na:",answers:["Ro\u015blinach iglastych","Tylko na ro\u015blinach z rodziny traw (Gramineae)","Li\u015bciastych ro\u015blinach zielnych i drzewach li\u015bciastych"],goodAnswerId:2},{id:42,questionText:"Objawy wyst\u0119powania Candidatus Phytoplasma solani \u2013 fitoplasma sto\u0142buru to:",answers:["Gnicie korzeni","\u017b\xf3\u0142kni\u0119cie i zwijanie li\u015bci","Zamieranie cz\u0119\u015bci wierzcho\u0142kowej ro\u015bliny"],goodAnswerId:1},{id:43,questionText:"Objawy wyst\u0119powania wirusa Tomato leaf curl New Delhi virus to:",answers:["Deformacja li\u015bci, \u017c\xf3\u0142taczka, przeja\u015bnienia nerw\xf3w, kar\u0142owato\u015b\u0107 ro\u015blin","Powstawanie naro\u015bli na korzeniach","Palcowe zamieranie ro\u015blin"],goodAnswerId:1},{id:44,questionText:"Organizmami, kt\xf3re mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 w pod\u0142o\u017cu uprawowym s\u0105:",answers:["M\u0105czlik ostroskrzyd\u0142y (Bemisia tabaci) i prz\u0119dziorek lewisa (Eotetranychus lewisi)","Wirus br\u0105zowej plamisto\u015bci pomidora (Tomato spotted wilt virus) i wiroid kar\u0142owato\u015bci\n        z\u0142ocienia (Chysanthemum stunt viroid)","M\u0105twik ziemniaczany (Globodera rostochiensis) i rak ziemniaka (Synchytrium\n          endobioticum)"],goodAnswerId:2},{id:45,questionText:"Miny (miejsca \u017cerowania) na li\u015bciach s\u0105 powodowane przez:",answers:["Niszczyka zjadliwego (Ditylenchus dipsaci)","Guzaka ameryka\u0144skiego (Meloidogyne chitwoodi)","Miniark\u0119 szklarni\xf3wk\u0119 (Liromyza huidobrensis) i miniark\u0119 ciep\u0142olubk\u0119 (Liriomyza trifoli)"],goodAnswerId:2},{id:46,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi miniarki ciep\u0142olubki Liriomyza trifolii s\u0105:",answers:["Ro\u015bliny z rodzaju astrowatych (Aster sp.)","Ro\u015bliny z rodzaju Picea, np. \u015bwierk k\u0142uj\u0105cy","Ro\u015bliny z rodzaju Pinus, np. sosna zwyczajna"],goodAnswerId:0},{id:47,questionText:"Wektorem przenoszenia wirusa Tomato leaf curl New Delhi virus jest:",answers:["Bemisia tabaci \u2013 m\u0105czlik ostroskrzyd\u0142y","Brachycaudus persicae \u2013 mszyca brzoskwiniowa","Thrips palmi - wciornastek palmowy"],goodAnswerId:0},{id:48,questionText:"Objawami wyst\u0119powania Potato spindle tuber viroid (wiroida wrzecionowato\u015bci bulw ziemniaka)\n        najcz\u0119\u015bciej s\u0105:",answers:["Skr\u0119canie i przebarwienie li\u015bci","Zgnilizna korzeni","Wyp\u0142ywaj\u0105cy \u015bluz po przeci\u0119ciu \u0142odygi"],goodAnswerId:0},{id:49,questionText:"Tomato spotted wilt tospovirus - wirus br\u0105zowej plamisto\u015bci pomidora mo\u017ce pora\u017ca\u0107 nast\u0119puj\u0105ce\n        ro\u015bliny:",answers:["Narcyz, krokus","Chryzantema, pelargonia","R\xf3\u017ca, tulipan"],goodAnswerId:1},{id:50,questionText:"Wiroid wrzecionowato\u015bci bulw ziemniaka PSTVd mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 na:",answers:["Sadzonkach ro\u015blin ozdobnych z rodziny pisankowatych (Solanaceae)","Sadzonkach ro\u015blin z rodziny krzy\u017cowych (Cruciferae)","Sadzonkach ro\u015blin z rodziny liliowatych (Liliaceae)"],goodAnswerId:0},{id:51,questionText:"Wirus kar\u0142owato\u015bci z\u0142ocienia (Chrysanthemum stunt viroid) mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 na ro\u015blinach takich\n        jak:",answers:["R\xf3\u017ca","Gerbera","Chryzantema"],goodAnswerId:2},{id:52,questionText:"Materia\u0142 nasadzeniowy ro\u015blin ozdobnych Begonia, Impatiens L. powinien by\u0107 wolny od:",answers:["Impatiens necrotic spot tospovirus - wirus nekrotycznej plamisto\u015bci niecierpka","Erwinia amylovora \u2013 zaraza ogniowa","PSTVd - wiroid wrzecionowato\u015bci bulw ziemniaka"],goodAnswerId:0},{id:53,questionText:"Candidatus Phytoplasma solani \u2013 fytoplasma sto\u0142buru podlega regulacjom je\u017celi wyst\u0119puje na:",answers:["Wszystkich ro\u015blinach zielnych przeznaczonych do sadzenia","Na nasionach czosnku (Allium L.) i cebulach narcyza (Narcissus L.)","Ro\u015blinach lawendy przeznaczonych do sadzenia"],goodAnswerId:2},{id:54,questionText:"Objawy Heterodera fici stwierdzane s\u0105 na:",answers:["Ro\u015blinach do sadzenia Fortunella margarita","Ro\u015blinach do sadzenia z rodziny Fabaceae","Ro\u015blinach do sadzenia z rodzaju Ficus"],goodAnswerId:2}],p=[{id:0,questionText:"Wyst\u0105pienie bakterii Xylella fastidiosa na terytorium Polski stanowi potencjalne zagro\u017cenie dla\n      upraw:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie ro\u015blin pod os\u0142onami","Wy\u0142\u0105cznie ro\u015blin ozdobnych","Ro\u015blin sadowniczych, ozdobnych i le\u015bnych"],goodAnswerId:2},{id:1,questionText:"Organizm Xylella fastidiosa to:",answers:["Nicie\u0144","Bakteria","Grzyb"],goodAnswerId:1},{id:2,questionText:"G\u0142\xf3wn\u0105 drog\u0105 rozprzestrzeniania si\u0119 bakterii Xylella fastidiosa na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci jest/s\u0105:",answers:["Wiatr","Wektory bakterii","Przemieszczanie pora\u017conych ro\u015blin przeznaczonych do sadzenia"],goodAnswerId:2},{id:3,questionText:"Objawami \u017cerowania Dendrolimus sibiricus (barczatka syberyjska) s\u0105:",answers:["Placowe odpadanie kory zasiedlonych drzew","Silna defoliacja drzew i powstawanie go\u0142o\u017cer\xf3w","\u017b\xf3\u0142kni\u0119cie i wi\u0119dni\u0119cie igie\u0142, zasychanie pojedynczych ga\u0142\u0119zi"],goodAnswerId:1},{id:4,questionText:"\u017bywicielami Dendrolimus sibiricus (barczatka syberyjska) s\u0105:",answers:["Okre\u015blone gatunki drzew iglastych","Okre\u015blone gatunki krzew\xf3w li\u015bciastych","Wy\u0142\u0105cznie okre\u015blone gatunki drzew li\u015bciastych"],goodAnswerId:0},{id:5,questionText:"Jaki materia\u0142 nale\u017cy przeznaczy\u0107 do analiz na obecno\u015b\u0107 Bursaphelenchus xylophilus (w\u0119gorka\n          sosnowca)?",answers:["Wy\u0142\u0105cznie drewno","Wy\u0142\u0105cznie kor\u0119","Wy\u0142\u0105cznie korzenie"],goodAnswerId:0},{id:6,questionText:"Typowym objawem powodowanym przez nicienia Bursaphelenchus xylophilus (w\u0119gorek\n          sosnowiec) jest: ",answers:["Silna deformacja igie\u0142","\u017b\xf3\u0142kni\u0119cie i zamieranie igie\u0142, zasychanie pojedynczych ga\u0142\u0119zi i ostatecznie ca\u0142ego drzewa","Pojawienie si\u0119 srebrzystego nalotu na ig\u0142ach"],goodAnswerId:1},{id:7,questionText:"G\u0142\xf3wn\u0105 ro\u015blin\u0105 \u017cywicielsk\u0105 organizmu Bursaphelenchus xylophilus (w\u0119gorek sosnowiec) w\n      warunkach klimatycznych Polski jest:",answers:["Choina","Sosna","Tuja"],goodAnswerId:1},{id:8,questionText:"Do najwa\u017cniejszych wektor\xf3w nicienia Bursaphelenchus xylophilus (w\u0119gorek sosnowiec)\n      zaliczamy:",answers:["Chrz\u0105szcze \u017cerdzianek","Chrz\u0105szcze opi\u0119tk\xf3w","Mszyce z rodziny ochojnikowatych"],goodAnswerId:0},{id:9,questionText:"W\u0142a\u015bciwy termin kontroli i pobieranie pr\xf3b w celu wykrycia w\u0119gorka sosnowca -\n      Bursaphelenchus xylophilus",answers:["Tylko okres jesienny","Przede wszystkim sezon wegetacyjny","Tylko okres wiosenny"],goodAnswerId:1},{id:10,questionText:"Gatunkami chrz\u0105szczy kwarantannowych z rodzaju Anoplophora s\u0105:",answers:["Anoplophora chinensis i Anoplophora elegans","Anoplophora elegans i Anoplophora glabripennis","Anoplophora chinensis i Anoplophora glabripennis"],goodAnswerId:2},{id:11,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi dla Anoplophora chinensis i Anoplophora glabripennis s\u0105;",answers:["Drzewa i krzewy li\u015bciaste","Drzewa i krzewy iglaste i li\u015bciaste","Drzewa i krzewy iglaste"],goodAnswerId:0},{id:12,questionText:"Kwarantannowe chrz\u0105szcze z rodzaju Anoplophora s\u0105:",answers:["Monofagami sosny zwyczajnej","Polifagami ro\u015blin iglastych","Polifagami ro\u015blin li\u015bciastych"],goodAnswerId:2},{id:13,questionText:"W trakcie prowadzenia lustracji w kierunku gatunk\xf3w kwarantannowych z rodzaju Anoplophora\n      nale\u017cy zwr\xf3ci\u0107 uwag\u0119 miedzy innymi na: ",answers:["Otwory wyst\u0119puj\u0105ce na powierzchni kory oraz trociny wyst\u0119puj\u0105ce wok\xf3\u0142 zasiedlonej\n      ro\u015bliny","Rakowate naro\u015bla wyst\u0119puj\u0105ce na m\u0142odych niezdrewnia\u0142ych ga\u0142\u0105zkach","Obfite wycieki \u017cywiczne"],goodAnswerId:0},{id:14,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi grzyba Fusarium circinatum s\u0105:",answers:["Ro\u015bliny nale\u017c\u0105ce do rodzaju Quercus (d\u0105b), Larix (modrzew), Betula (brzoza)","Ro\u015bliny nale\u017c\u0105ce do rodzaju Pinus (sosna) oraz gatunek Pseudotsuga menziesii (daglezja\n          zielona)","Ro\u015bliny nale\u017c\u0105ce do rodzaju Ulmus (wi\u0105z), Betula (brzoza), Acer (klon)"],goodAnswerId:1},{id:15,questionText:"Drogi rozprzestrzeniania grzyba Fusarium circinatum to:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie pora\u017cona gleba","Wy\u0142\u0105cznie owady","Owady, deszcz, mechanicznie, wiatr, gleba"],goodAnswerId:2},{id:16,questionText:"Objawy chorobowe siewek i sadzonek pora\u017conych przez Fusarium circinatum to:",answers:["Srebrzyste plamki na spodniej stronie igie\u0142","Chlorotyczne lub przebarwiaj\u0105ce si\u0119 na kolor czerwony lub br\u0105zowy ig\u0142y, kt\xf3re nast\u0119pnie\n      zamieraj\u0105 od podstawy w kierunku wierzcho\u0142ka","Galasowate naro\u015bla"],goodAnswerId:1},{id:17,questionText:"Kt\xf3re z wymienionych objaw\xf3w chorobowych s\u0105 powodowane przez bakteri\u0119 Erwinia amylovora\n      \u2013 sprawc\u0119 zarazy ogniowej?",answers:["Opadanie li\u015bci","Dziurkowato\u015b\u0107 li\u015bci","Zagi\u0119cie wierzcho\u0142ka p\u0119du w charakterystyczny spos\xf3b w kszta\u0142cie laski"],goodAnswerId:2},{id:18,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi bakterii Erwinia amylovora mog\u0105 by\u0107?",answers:["Cotoneaster (irga), Crataegus (g\u0142\xf3g), Sorbus (jarz\u0105b)","Ulmus (wi\u0105z), Betula (brzoza), Acer (klon)","Quercus (d\u0105b), Populus (topola), Fraxinus (jesion)"],goodAnswerId:0},{id:19,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi grzyba Ceratocystis platani s\u0105:",answers:["Platanus (platan) i Acer (klon)","Platanus (platan) i Quercus (d\u0105b)","Platanus (platan)"],goodAnswerId:2},{id:20,questionText:"Typowym objawem powodowanym przez Phytophtora ramorum mog\u0105 by\u0107:",answers:["Przebarwianie li\u015bci od wierzcho\u0142k\xf3w na \u017c\xf3\u0142to lub pomara\u0144czowo","Bia\u0142y delikatny nalot na powierzchni li\u015bci","Ciemne br\u0105zowe plamy na li\u015bciach, wi\u0119dni\u0119cie, zamieranie p\u0119d\xf3w"],goodAnswerId:2},{id:21,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi Phytophthora ramorum s\u0105:",answers:["Ulmus (wi\u0105z), Pinus (sosna)","Tilia (lipa), Populus (topola)","Rhododendron (r\xf3\u017canecznik), Quercus (d\u0105b)"],goodAnswerId:2},{id:22,questionText:"Lustracje poszukiwawcze chrz\u0105szczy Popillia japonica nale\u017cy rozpocz\u0105\u0107:",answers:["W pa\u017adzierniku","W marcu","W maju"],goodAnswerId:2},{id:23,questionText:"Monochamus spp. (\u017cerdzianki) rozwijaj\u0105 si\u0119 na:",answers:["Krzewach li\u015bciastych","Drzewach li\u015bciastych","Drzewach iglastych"],goodAnswerId:2},{id:24,questionText:"Agrofagi kwarantannowe Monochamus spp. nieeuropejskie s\u0105:",answers:["Motylami","Chrz\u0105szczami","Nicieniami"],goodAnswerId:1},{id:25,questionText:"Obowi\u0105zkowi zwalczania podlegaj\u0105:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie agrofagi kwarantannowe nieznane z wyst\u0119powania na terytorium Unii","Wy\u0142\u0105cznie agrofagi kwarantannowe znane z wyst\u0119powania na terytorium Unii","Agrofagi kwarantannowe nieznane z wyst\u0119powania w Unii oraz znane z wyst\u0119powania w\n      Unii"],goodAnswerId:2},{id:26,questionText:"Ro\u015blinami \u017cywicielskimi dla agrofaga Polygraphus proximus s\u0105:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie gatunek Pinus sylvestris (sosna zwyczajna)","G\u0142\xf3wnie gatunek Abies (jod\u0142a) oraz inne drzewa iglaste","Wszystkie drzewa li\u015bciaste"],goodAnswerId:1},{id:27,questionText:"Jakie powinno by\u0107 post\u0119powanie podmiotu profesjonalnego w przypadku stwierdzenia lub w\n      przypadku podejrzenia wyst\u0119powania agrofaga kwarantannowego",answers:["Podejmuje dzia\u0142ania zwalczaj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie we w\u0142asnym zakresie ","Natychmiast powiadamia o tym fakcie w\u0142a\u015bciwy organ PIORiN oraz w stosownych\n      przypadkach natychmiast wprowadza \u015brodki zabezpieczaj\u0105ce, aby zapobiec zadomowieniu si\u0119 i\n      rozprzestrzenianiu si\u0119 tego agrofaga","Informuje o tym fakcie w\u0142a\u015bciwy organ PIORiN w terminie do 30 dni od dnia stwierdzenia\n      lub podejrzenia wyst\u0105pienia agrofaga kwarantannowego"],goodAnswerId:1},{id:28,questionText:"Objaw\xf3w wyst\u0119powania Anoplophora glabripennis i Anoplophora chinensis na ro\u015blinach\n      \u017cywicielskich nale\u017cy poszukiwa\u0107:",answers:["Wy\u0142\u0105cznie na ga\u0142\u0119ziach i li\u015bciach","Wy\u0142\u0105cznie na korzeniach","Na wszystkich zdrewnia\u0142ych organach ro\u015bliny: ga\u0142\u0119ziach, pniach i ods\u0142oni\u0119tych korzeniach"],goodAnswerId:2},{id:29,questionText:"Optymalnym terminem wykonania inspekcji w celu wykrycia bakterii Erwinia amylovora (zaraza\n          ogniowa) jest:",answers:["Okres przed kwitnieniem","Okres po kwitnieniu a\u017c do p\xf3\u017anego lata","Od lipca do pa\u017adziernika"],goodAnswerId:1},{id:30,questionText:"Rak ziemniaka Synchytrium endobioticum jest agrofagiem:",answers:["Kwarantannowym \u2013 podlegaj\u0105cym obowi\u0105zkowi zwalczania w Unii","Regulowanym agrofagiem niekwarantannowym (RNQP)","Kwarantannowym, ale tylko w strefach chronionych"],goodAnswerId:0}],l=function(o){var e,a,i;for(i=o.length-1;i>0;i--)e=Math.floor(Math.random()*(i+1)),a=o[i],o[i]=o[e],o[e]=a;return o},u=function(o){var e=l(c).slice(0,15),a=l(p).slice(0,15),i=l(y).slice(0,15);switch(o){case 0:return e;case 1:return i;case 2:return l(e.concat(i)).slice(0,15);case 3:return a;default:return e}},m=(a(24),a(14)),k=a(32),g=a(12),j=a(33),h=a.n(j),b=a(62),f=a(64),T=a(63),I=function(o){var e=o.question,a=o.currentQuestionId,r=o.handleAnswerClick,t=Object(i.useState)(null),s=Object(g.a)(t,2),w=s[0],d=s[1];return n.a.createElement("div",{className:"question-container"},n.a.createElement("h4",null,"".concat(a,". ").concat(e.questionText)),e.answers.map((function(o,a){return n.a.createElement("button",{name:"".concat(e.id),value:a,onClick:function(o){return function(o,e){d(e),r(o)}(o,a)},key:a,className:w===a?"active":""},o)})))},A=function(o){var e=o.question,a=o.currentQuestionId,i=o.userAnswer;return n.a.createElement("div",{className:"verified-question-container question-container"},n.a.createElement("p",null,"".concat(a,". ").concat(e.questionText)),e.answers.map((function(o,a){return n.a.createElement("button",{name:"".concat(e.id),value:a,key:a,className:"".concat(i===a?"selected":""," ").concat(a===e.goodAnswerId?"good":"")},o)})))},x=function(o){var e=o.questions,a=Object(i.useState)(!1),r=Object(g.a)(a,2),t=r[0],s=r[1],w=Object(i.useState)(),d=Object(g.a)(w,2),z=d[0],c=d[1],y=Object(i.useState)({}),p=Object(g.a)(y,2),l=p[0],u=p[1],j=Object(i.useState)(0),x=Object(g.a)(j,2),q=x[0],P=x[1],W=Object(i.useState)(null),N=Object(g.a)(W,2),E=N[0],O=N[1],R=Object(i.useState)(!1),U=Object(g.a)(R,2),C=U[0],v=U[1],D=Object(i.useState)(!1),S=Object(g.a)(D,2),Z=S[0],K=S[1],M=Object(i.useRef)(null),B=function(){K(!Z),window.location.href="/"},G=function(o){if(E){var e=o.target,a=e.name,i=parseInt(e.value);u((function(o){return Object(k.a)({},o,Object(m.a)({},a,i))}))}},J=function(){if(Object.keys(l).length===e.length){s(!1),K(!0);var o=Object.keys(l).map((function(o){var a;return{questionId:parseInt(o),answerId:l[o],goodAnswer:null===(a=e.find((function(e){return e.id===parseInt(o)})))||void 0===a?void 0:a.goodAnswerId}})),a=0;o.forEach((function(o){o.goodAnswer===o.answerId&&(a+=1)})),c(o),P(a)}else s(!0)};return Object(i.useEffect)((function(){M.current&&M.current.swiper&&O(M.current.swiper)}),[]),n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(h.a,{freeMode:!1,ref:M,allowTouchMove:!1,slidesPerView:"auto",on:{slideChange:function(){if(M.current){var o=M.current.swiper,e=!!(null===o||void 0===o?void 0:o.isEnd);v(e)}}}},e.map((function(o,e){return n.a.createElement("div",{className:"slide",key:e},n.a.createElement(I,{question:o,currentQuestionId:e+1,handleAnswerClick:G}))}))),n.a.createElement("div",{className:"nav"},t&&n.a.createElement("p",{className:"text-danger text-center"},"Nie zaznaczono odpowiedzi na wszystkie pytania"),n.a.createElement("div",{className:"nav-wrapper"},n.a.createElement(b.a,{color:"secondary",onClick:function(){E&&E.slidePrev()}},"Poprzednie")),n.a.createElement("div",{className:"nav-wrapper"},n.a.createElement(b.a,{color:"primary",onClick:function(){E&&(C?J():E.slideNext())}},C?"Sprawd\u017a wynik":"Nast\u0119pne"))),n.a.createElement(f.a,{isOpen:Z,toggle:B},n.a.createElement(T.a,null,n.a.createElement("p",null,"Wynik:"),n.a.createElement("p",{className:q>=11?"text-success":"text-danger"},"".concat(q," / ").concat(Object.keys(l).length)),n.a.createElement("hr",null),n.a.createElement("div",{className:"quiz-result mt-3"},e.map((function(o,e){var a;return n.a.createElement("div",{key:e},n.a.createElement(A,{question:o,currentQuestionId:e+1,userAnswer:z&&(null===(a=z.find((function(e){return e.questionId===o.id})))||void 0===a?void 0:a.answerId)}))})))),n.a.createElement(b.a,{color:"secondary",onClick:B},"Powr\xf3t do ekranu g\u0142\xf3wnego")))},q=a(16),P=a.n(q),W=function(o){var e=o.title,a=o.questions;return n.a.createElement("section",null,n.a.createElement(d.a,null,n.a.createElement(s.b,{to:"/"},"Przejd\u017a do ekranu pocz\u0105tkowego"),n.a.createElement("h2",null,e," -"," ",n.a.createElement(P.a,{formatValue:function(o){return"".concat(o<10?"0".concat(o):o)}},n.a.createElement(P.a.Minutes,null),":",n.a.createElement(P.a.Seconds,null))),n.a.createElement(x,{questions:a})))},N=function(){return n.a.createElement(w.c,null,n.a.createElement(w.a,{path:"/",exact:!0},n.a.createElement(z,null)),n.a.createElement(w.a,{path:"/test1"},n.a.createElement(W,{title:"Test 1",questions:u(0)})),n.a.createElement(w.a,{path:"/test4"},n.a.createElement(W,{title:"Test 4",questions:u(3)})),n.a.createElement(w.a,{path:"/test5"},n.a.createElement(W,{title:"Test 5",questions:u(1)})),n.a.createElement(w.a,{path:"/mix"},n.a.createElement(W,{title:"Test 1 & 5",questions:u(2)})))},E=function(){return n.a.createElement(s.a,null,n.a.createElement(N,null))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));a(57),a(58);t.a.render(n.a.createElement(n.a.StrictMode,null,n.a.createElement(E,null)),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(o){o.unregister()})).catch((function(o){console.error(o.message)}))}},[[34,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.06ebc649.chunk.js.map